撈左按揭好耐，你問我答（5）

又完左1個Post喇！總結post 4 嘅回應，除左basic野可以睇翻:
post 1:
post 2:
post 3:
post 4:

之外，仲有幾個有趣嘅新範疇想同大家分享下:

(1)轉新工
6成以下: 銀行會審核新工作的背景(如公司是否大公司，上網有冇公司資料，新公司同申請人有冇親屬關係)，如銀行接納客人的新工作入息，就會用新工作的薪金來計算壓力測試，只需補回公司僱傭合約，糧單和1個月出糧月結單(有時侯需要2個月)。

6成以上: 如新公司背景正常，假如薪金升幅合理(一般升幅約20%)，過往職位和新工作職位，業務差不多的情況下，銀行同按保公司還是會接納使用新入息處理此按揭申請的(建議搵有經驗嘅按揭部同事處理是次申請，因有可能要向按保公司作出進一步解釋，如新公司背景等)。

相知多啲特別情況可睇：

(2) 2019施政報告放寬按揭
特首於10月16日發表任內第三份施政報告。房屋政策中最惹外界議論的，是放寬按證公司提供的按保計劃樓價上限，首次置業人士申請最高九成按揭貸款的樓價上限，將由400萬元提升至800萬元，而可申請最高八成按揭的樓價上限則由600萬元提升至1,000萬元。

首置人士即使未能符合壓力測試，仍可申請最高九成按揭？
按證保險公司隨即宣布新措施細節，供款入息比率統一以50%為上限，並須符合銀行壓力測試。不過首次置業人士如未能符合壓力測試，仍可申請最高 8 成或 9 成按揭貸款，其保費會因應風險因素作額外調整，其供款與入息比率仍須不超過50%。

銀行有成功例子？
已有客戶成功做到800萬以下9成按！

都知道大家等左好耐，有啲巴絲重好有心搵番啲 Post去留言傾計，在此非常感謝大家既支持
如有私人野唔方便公開問，可 TG 我

遲左覆唔好意思一次過覆翻post（4）嘅問題先！

可以做9成，但最長還款期只可用 75-樓齡，換言之做唔足30年，只可做21年。
但要留意如果係唐樓雖然可做9成，但MC有權因應物業質樸而對按揭成數有所調整。
再補充，如做6成按，有銀行有條件下(如高級客戶)最長可做到85-樓齡，姐係54年樓都做到30年。但年期同成數就要你取捨喇~
--小小博士

1. 大部分銀行是咁計的，以2年稅單除24 計。但也有啲銀行做法係1年稅單花紅除12，唔同行唔同做法。
做8成按揭時人工會計年尾花紅及佣金，但留意如做9成按揭則不會計算佣金，並且花紅需要公司合約或糧單寫明先會計

2. 呢個概念只適用於私人貸款。
樓按查TU 並唔會影響信貸評級，反而係影響批核速度。因為銀行開TU時，會知道前面有幾多間開過你、你申請左幾多間。如多過3/4間時，銀行會認為你格價，批左都未必用佢地，以致唔會好快批你case~

3. 月薪120倍係銀行員工plan，正常保守計係110倍左右。
如想知自己最多可借幾錢按揭，可用我地既最高按揭計算機，入面已內置+3%壓測，但留意只適用於8成內按揭哦：

幫你計左用巴打人工黎計，要過到壓測就可揀月供1萬尾、少過2萬（2.5%利息+3%壓測=5.5%，30年還款），而符合月供條件就只可借最多350萬，加埋你150萬首期，換言之可買500萬以下的樓按7成 (不過唔建議揀得咁炆水，因為仲有地產佣金、律師費、印花稅要比)。
如果巴打想買貴啲，可以加擔保人來增加收入，過到壓測借多點。

絕對有更低利息，更多回贈嘅方案😄請tg

有嘅～可以幫你，巴打可以tg me @wylaujo

對！我有客已經成功批到

博士我10月30日果陣申請左4間
渣打、中銀、南洋、集友
暫時一間都未有回覆，洗唔洗催下佢地？
利申：借5成，年尾成交

請問都係呢幾日成功批到 渣打出年既offer 嗎？
請問工商銀行而家批得慢嗎？
thz 博士

你好，想請教一下，我人工月薪連津貼扣左mpf regular 4萬5左右，想買550萬以下樓做8成按揭，但我細公司每個月用支票出糧，申請方面有咩要注意？

俾埋最近2年稅單
mpf 供款record
基本上卡數唔多都冇問題

Thx. Contract 嗰d 駛唔駛交埋？同埋我之前成日支票順手入，有時入左唔同戶口，有冇影響？

My case: 我媽媽擔保我，佢用支票出糧：

當時交左：
1. Cheque copy (有公司名）
2. 稅單 （因為媽媽唔使報稅，我地特登去稅局拎證明（證明僱主有幫你報稅的薪金記錄），係免費架仲要即時拎到）
3. 打簿記錄

如果有contract/糧單可以交埋，但因為我媽無～所以就會麻煩啲！

Congrats!!!五成比較易批，巴打再等下其他三間吧

要準備：
1. 6個月糧單
2. 6個月銀行月結單紀錄
3.稅單
4. MPF
5.支票（影印支票同保留票底見到係公司開票）
其實要集中將票入落同一戶口的，唯有將唔同銀行月結單都交上審批，以後記得集中翻出糧戶口喇

估唔到支銀快過渣兜
集友同南洋開頭都話要3-4星期

我10月尾交左form 渣打同東亞 借9成
今日打上去hkmc 問仲未有我record
即刻申請埋中銀 Citi 中信[轉左申請8成]

好驚趕唔切
12月31號成交

Thx

我公司冇糧單，淨係個個月簽收支票，有支票影印本喺張紙度，mpf record 係咪上番強積金公司個網print 就得？thx

我試過問hsbc拎，打電話去就ok
但渣兜同Icbc都唔受

唔受既意思係？

師兄，同你一樣情況， 渣打已經打黎，話吾收offer,如果成交期係出年1月1 之後，就會繼續批

你有冇打算叫業主延後幾日成交？
我打左俾agent, 佢話業主要考慮下
可能我加多5萬～10萬問下業主肯唔肯改後d 成交

我係新樓， 所以應該吾會準時收到樓
分分中遲2~3 星期 🤧🤧

咁你依家等緊中銀？
我總共申請左5間銀行 好驚影響TU 到最後一間都唔批

我諗緊申吾申請， 已經申請佐三間
新樓有宏亞offer, 只係要比貴d 既參與費用（類似較貴的按揭保費）🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

收入係youtube可以點算?

當時因為無糧單無contract無税單所以先交mpf record

但渣兜係都要我補交返其他薪金記錄，我最後就去左税局拎！

博士想問下：
中銀啱啱批咗按揭比我，現金回贈得1.1%，banker叫我一星期內回覆要唔要offer，有無得再等耐d，等埋其他銀行？

想問下巴打你係幾多號申請

11月頭
我唔使hkmc
但個offer好差
其他銀行又無消息

巴打你仲申請左邊間呀？

建行
工商
兩間都未有消息

博士你好 我同女朋友有共識諗住黎緊買個單位自住 有幾樣野想問
我穩定月入3萬(幾個月後3萬3) 女友私人公司月入2萬
2人首期加埋80萬左右

1. 想問下以加仲會唔會批到9成按揭 機會率大唔大？
2. 係咪用未婚妻呢個關係做擔保 或者一齊聯名銀行先會比夾份做按揭
3. 以我地2個既條件 最盡可能借到幾多錢按揭 同埋買到咩價位既樓？

唔該博士

睇黎申請按揭真係好花時間，係咪要請好多人假搞？

我個客渣打上星期批左，1月中成交
sor bro我都答唔實你不過可以話你知，批刻嘅快慢程度，有一部分影響係你個banker跟得足與否

兩位把打都可以繼續等下，始終正常程序都要around一個月。
如果兩位把打都係唔放心，可以搵我幫你做第二間相熟又做得快啲嘅

低成數會快啲！巴打可以繼續等下，始終都係申請左兩個星期未夠。
如果都係唔放心，可以搵我幫你做第二間回贈多啲又做得快啲嘅

1.兩人冇按揭係身、人工穩定齊料、穩過壓測的話，9成按沒難度
2.用未婚妻便可
3.假設女友私人公司人工有齊料又穩定，如果要穩過壓測，可借500萬，共月入＄51620 (2.5利率+3%壓測、30年)，計埋你80萬首期，大約買到580萬樓(唔包稅、佣金、律師費)

唔該博士 咁係咪以加所有銀行都會批到9成按？

集友同南洋咩offer

呢個一般未必落TU，穩陣起建拎份TU報告睇睇，或搵相熟banker申請，check check再部署好啲

新例800萬9成基本上大行全部都做，就細行就唔係間間做喇

巴打你有冇交件證明嫁？

未批唔清楚住
我估集友個rate 應該最靚

淨係google adsense有紀錄 冇上報交稅
想問可以點做銀行先會批

你好, 我借5成, 申請左4間銀行,
其中一間(HSBC)初步批左, 而家催我過去分行開戶口同埋搞埋d手續,
但我想等埋其餘三間銀行既offer先。
我好唔好直接同HSBC講話我其實考慮緊幾間銀行既offer ? 咁直接會唔會影響佢地最終批核?

無追post 唔好意思。
想問新個個按揭政策適唔適用係轉按？

10月中申請左創X, 工行同支行

暫時得工行出左OFFER 要我下星期一前覆 (問過唔比EXTEND)
支行就話應該今日/ 聽日會出OFFER
創X今日打去下催, 話要下星期尾先

而家想等埋創X因為申請果時格價個RATE最靚 (低工行0.1%)
而家可以點做?

唔比extend咪唔好借囉 聽佢吹水

真係好大牌

唔知而家做轉按，中銀仲有冇1.5%回呢？

想問如果星期一開始申請，大約2月會唔會批到
400幾萬樓 借8成5

中銀CAP幾多?

請問巴打買幾多萬既樓， 咁快批？

新措施後有冇批過過8百萬既樓借足720萬既情況？

點樣check tu 係最快

請問icbc 乜offer?

樓主 我抽左新樓 唔夠首期要借發展商二按 4月前要上會成交 現職份工做左年半但想轉工（預計下一份人工同公司規模將會差唔多）希望1月辭職2月番新工 借問聲我咁既情況去申請按揭有咩需要注意？ （例如我轉工會唔會搞到上唔到會？係咪新工一定要夠3個月糧單先得？）

My friend Joe lives in Hawaii. He loves gardening. In his front garden he planted a litchi tree, a mango tree, a chestnut oak, a black maple, a red maple and bushes in the lawn. Some of the bushes produce beautiful flute-shaped flowers. He also grew flowers such as roses, orchids, lavender, violets, hydrangeas and sunflowers which are in full bloom. There're some exquisite flowerpots placed near the lawn as decoration. He mows the grass every now and then. He hires a gardener to manicure his garden from time to time. His back garden is enormous which is two thousand five hundred square foot in size. It used to be a lawn but he turned it into a meadow that is blanketed in wild flowers and exotic flowers. Some of the flower buds haven't opened yet but as the weather gets warmer the flowers open. Even inside his house he has a vase of hydrangea and a few potted plants, some of which are just coming into bloom. Orchids can be cultivated in vases or flower pots.In summer the meadow is covered with beautiful summer flowers. In spring lovely spring flowers bloom in the meadow. In the fall, the meadow is a mass of pretty fall flowers. In winter the meadow is blanketed with beautiful winter flowers. It's an extraordinary garden. He buys a bouquet of red roses, hydrangea and sunflowers for his girlfriend every valentine's day. They're pretty cut flowers. Some women seem to bloom in their early-thirties. For example Tracy has bloomed into an utterly beautiful creature. She's an estate agent who warns a basic salary of three hundred thousand dollars per annum plus an eleven percent commission on every deal she makes so she doesn't work by commission only. So far this year her sales have failed to live up to the expectations of the company partly because the economy is hardly blooming. I enjoy strolling hand in hand with my girlfriend along the nearby beach. In fact I took a leisurely stroll there earlier. With only myvthoughts for company I lay down on the beach reading a book. It felt thoroughly enjoyable.

4.5M
Interest rate: h+1.24%, cap at p-2.9%
Cash rebate: ~1.42%

多謝樓主！擔保人是否一定要有血緣關係？
如落女友做擔保可以嗎？（非配偶）

想問下而家住緊果度供緊，如果想喺同屋苑加購一個車位，車位係咪最多做5成按揭？

流名

泓碧？我都係丫
巴打add我tg傾下：

創x終於都批左
cap P-3%
1.5% rebate (另外0.2% agent rebate)

4.5m loan size

P.s. 10月中申請

請問而家申請做P plan定H plan好?
邊幾間銀行 rate 靚?
p.s. 6成按 唔洗HKMC 大公司固定收入
thanks!

如想申請高成數按揭就基本唔得喇，因為按保只會計交左稅的入息，除非你有合理解釋點解冇稅單
至於6成按揭，有啲銀行就要3個月自動轉帳紀錄同糧單就可以，每間銀行準則都唔同。

新例下嘅轉按只可以轉貸款餘額。例如樓價600萬以下最高可借 8成。而樓價600萬以上只可借現時尚餘下的貸款額或 8成，以較低者為準。

睇邊間銀行，你申請多幾間比較穩陣，依家下年年頭嘅單都排哂長龍

walk in拎籌可即日拎報告，但要晨早上去拎籌，早排睇網上預約都幾full

我有客做到，下年成交

呼吸plan轉銀行都一樣係咁計？

1

巴打有無入到泓碧whatsapp group

轉新工都冇影響上會的
6成以下，新工有一個月出糧紀錄都可以做了
6成以上，只要你兩份工係連住，有齊入息證明稅單就可以
要注意兩份工人工職位有冇大轉變，特別情況詳細可睇翻

要落<未婚妻>

銀行會check tu的，只要你準時還清卡數、tu grade仲靚靚仔仔就冇問題
否則爛grade銀行就會選擇唔批或加利率

博士你好, 想同女朋友未來半年買樓準備結婚, 以下係扣MPF前收入

我: 30k x12 + bonus
女朋友: 20k x13 + bonus
手上有120萬
另本人差緊grant load, 每季還$1200

1. 我地最多可以買到幾多錢樓？
2. 如果出年3月加人工, 係咪即刻可以用最新個收入去借錢同計壓測？

Thanks!

我都係上fb見到有個泓碧fb group，加入左之後見到有人話開左個泓碧whatsapp group，叫啲人留電話入谷，我留完電話就入左谷
谷入面宜家有四十幾個業主

泓碧？

我個客計埋擔保人兩個月入8萬鬆啲，夠過壓測

同一屋苑加購車位可做6成，有部分銀行可以不需合契，車位同樓一齊供，巴打可以問翻本身樓按銀行嘅做法

收入是計減mpf前的，所以用$33000計，而可借貸款大約係月入的110倍，換言之可借363萬。
要留意的是擔保人有冇按揭係身，如冇，都是同樣計法。
記住要齊料: 3個月入息證明、3個月銀行紀錄、稅單、mpf

巴打你幾時成交？

12月中尾（可delay到1月15日）
申請左兩間，中銀、恒生

1. 女友嘅雙糧，僱員合約有寫明既，會照除12計每月人工
花紅用兩年嘅平均數計，除翻每個月就計落月入，所以未知巴打你實數幾多。
貸款額大約就計月入嘅110倍，買到幾錢樓就加翻你嘅首期。
要注意嘅係grant loan都要計入壓測的，將（壓測後所需月供+每月 Grant Loan 供款）除以 月入，答案唔可以多過60%

2.對！

嘩...12月炆水啲喎，好多行都爆哂單
中銀、恒生你幾時申請？

Thanks !

十一月六號左右遞form
唔係掛 不過我同賣家傾過最遲最遲可以1月尾

以呢個timeline 有冇咩好介紹? 靚rate or 批得快 是旦一樣都得
thanks!

博士你好，我同太太近期打算買間7.10M嘅住宅
我每月收入19K，太太就約16K。首期有3.60M，現時冇其他貸款
想請問如果我申請按揭，太太做擔保人，而層樓只係落我個名，我哋申請到嘅銀碼會唔會打折？定係都會拎得足

唔該晒你！

請問綠表居屋按揭，
大埔大部分居屋都過30年樓齡，係咪全部都做唔到95%按揭 25年？

想買478萬村屋，依家最高係唔係有得按8成半？

唔該博士

巴打介紹多間比你，tg me @wylaujo

想請問如果準備買樓，而家住緊既租金支出，使唔使計落壓力測試？ 等成交咗就唔再租

Ps. 會申請mip

Thanks

想問下稅單點拎?

博士你好，我太太係公務員，月入40k，我係自僱人士，無底薪，平均月入十萬，如果我做擔保人，我地想買800萬樓，做唔做到9成按揭？謝謝

想問下銀行無啦啦寄信黎減息，會唔會對轉按/其他野有限制

好多銀行都吾做 12 月按揭，渣打比較快，如果你係一月一或之後
你試下延長成交期，

Fuck，星期一問下先

如果層樓差佢250萬 提早還多一百萬黎去

供款額會唔會小左？

博士
我想問下MC 或銀行會唔會打去自己公司了解工作背景， 因為我冇職員證， 公司都係用手提電話

博士，如果無申請過信用卡，對批按揭有影響嗎？

博士你好~
買420萬既樓，首期比到60萬，人工計埋bonus有35k，過唔過到新施政報告既壓測？
同埋按揭保險果一關係咪要求至少兩年都要35k先過到關？因為我舊年仲係33.8k(連bonus)
thanks~~

博士你好
我依家喺外國做嘢，想問以我喺外國賺嘅人工係唔係都一樣可以喺香港做到按揭？（我係香港永久居民）如果得嘅，佢會計我每個月稅前定稅後嘅人工？
Thanks!

博士你好，係咪而家申請按揭，大部分銀行已經跑夠數申請唔到？

幫你計過月入夠過壓測，申請會拎得足的

對！只要現時冇其他按揭係身、月入夠過壓測就可以

視乎銀行喇，年尾夠數唔係間間都做得快巴打你做邊間？

當然中介可以有更多回贈

巴可你成交期幾時？
今年成交嘅真係好炆水

可以的
但按揭成數同壓力測試點計決定於申請人嘅直系親屬（父母、配偶、子女）是否在港定居，如果冇證明，按揭成數要減一成。如有證明，想做高成數就要睇好多相關入息證明文件：公司僱傭合約、3個月出糧戶口月結單。而收入都會以「稅後收入」為準。

師兄，如果你要過到壓測需要月入＄37200 (2.5%加壓測3厘後=5.5%，30年期，8成以上按揭供款與入息比率限制需55%)。
所以要考慮下加擔保人喇。不過，在2019年施政報告放寬按揭條件後，首置客若未能符合壓力測試，亦有機會可獲批以800萬樓價為上限的九成按揭，但到現在都未有實際案例

冇信用卡又冇借過貸款 會冇TU評級，銀行會審慎啲，需要花時間調查。
所以師兄可以申請張當自動轉帳交錢，升翻信貸評級

已買樓，已向銀行申請按揭中

冇問題啦咁主要係時間方面可能會耐少少

黎緊申請按
仲有幾日就出11月糧
等唔等埋出左11月糧先再print 近三個月糧單？
因為呢家print 就去10月

Mc 好少做呢啲，係銀行會做。人工唔太高，3萬內都可以走盞到，太高銀行就會查多啲公司背景

唔會計支出
- 要申請買個層係自住、話買完就唔租，住新樓，即可。

下年2月中

無稅單姐係人工水平未去到要交稅，咁既情況可交僱主填既報稅表，老細按道理會比你。
如無亦唔洗強求，一般定薪只要3個月出糧銀行記錄+mpf 即可。

自僱人士無底薪姐係唔穩定入息，最多只可以借到8成。
另外自僱人士要有公司數，賺錢先計人工，唔賺錢就唔計人工

咁依家申請定差不多喇，下年嘅單所有銀行都會照接的

下年1月成交，銀行是否計下年的數?
會批得寬鬆一些嗎？

我同銀行講， 我果間係細公司。冇職員證 和 公司係用手提電話， 然後兩日後再補佐張公司整既員工證比佢， 我份糧大約接近五萬

咁樣就要睇銀行嗎？ 但佢已經交佐上MC

樓主~ 想問我同呀哥做緊屋企按揭擔保，佢想除名，係咪一定要搵過個人替佢，定還是我加左人工都可以頂佢可份架??我洗唔洗又去律師樓簽過D野架???

兩個月前 個friend買車幫佢做左擔保
架車8萬8

點知黎緊屋企可能換樓 想加多300萬按揭買大啲
想問呢8萬8擔保會對我做按揭有幾大影響
小弟人工2萬8左右
感謝

謝謝解答

博士你好

想問下合約寫明既雙糧計唔計？

如果計既話 合約寫明2萬 之後加人工到2萬5

咁會計2萬定2萬5？

感謝

博士你好,

睇啱左間送契樓想買, 十年前送既, 請問難唔難做按揭, 有無話邊間行唔做? 如果我買返黎之後想賣返出去會唔會影響個出價?

感謝

放心，依家9成銀行都減息，派信應是通知你

會少左，因本少左息都會計少。
但唔建議咁做
有錢多應放入高息戶口做對沖，反正也是不用供息，但好處是隨時需要隨時可有資金用，不用再找銀行批

睇交文件個日出左糧未，唔洗刻意去等都得，就算唔齊文件銀行都接受補交

博士你好

本人29歲 月收入29600 mpf 前
Bonus 3個月左右 （出左2 年）
首期150萬左右 想借8 成

老豆供斷左層樓 57 歲 月入18k
老媽 56 歲 月入12k

我想買600萬樓 過唔過到壓力測試
我擔心：
1） 老豆老母年紀大 做擔保人計唔中30 年
2） 想問借款人同擔保人對審批有冇分別
3）Bonus 1 年多1年少 影唔影響審批

謝謝博士

八下先
600-800萬8按唔過壓測又有冇批過

我人工34000 穩定收入
手頭現金約55萬
可以借幾多
大約買到幾錢樓

🙏🏻

諗住半年後加按，估計市價6.2M
想用9成加按套現筆錢出黎比屋企人再買，有無方法？

博士你好，想再問多少少
如果樓價420萬，做8成按揭，人工連bonus有35k，係米夠過壓測？

我屋企人（父母兄弟姊妹）都喺香港，依你咁講，係咪成數高d？佢係咪驚我唔還錢，第日喺外國搵唔返？
除了入息以外，佢會唔會㖒我其他資產（e.g.存款，投資）？如果我喺外國買左層樓先（供斷），可唔可以喺香港以同樣收入（個人大概50K，同男朋友一齊有大概100K月入）買到樓價高D嘅樓？（暫時目標係1千5百萬嘅樓）
另外，如果同男朋友聯名買，佢唔係香港永久居民，我地係咪要交多D印花稅？

唔好意思，咁多問題！麻煩你！！

同埋過MC個邊成功率係米大啲？

高息戶口即係定期?

唔會批鬆啲的銀行只會跟規矩做野，只會有足夠時間批你個case

同銀行解釋左就冇問題了，不用太擔心

只要入息就過壓測就不用搵新人頂佢
做法很簡單
- 轉按，用業主和你的入息申請，成功後就可甩名，要去律師樓搞手續
- 原行申請重按，用業主和你的入息申請，成功後就可甩名，不用律師樓

8萬8負債係計月供的
1. 正常你2萬8可借約月入的110倍，即是約308萬
2. 假設8萬8，5年3%，月供$1580，扣你的人工後是$26420，可借幾多約290萬

1. 雙糧會計的，多數以兩年的雙糧加埋除24個月，得出平均數再加月入便可
2. 計最近3/6個月的月入
可比啲數字我幫你計

多謝博士，一定要係度比個正評

新政策之後冇幾耐簽臨約，12月中成交
樓價近800個，做九成按
先驚覺好多行唔接今年內成交

但博士好幫手，幫我搵到合適既
雖然當中有d風波
有間大行十一月第一個星期
呢頭話上左MC，轉個頭又突然唔肯做落去
但博士都即時幫我跟進

最緊要佢refer既banker 熟手又快手
最後十一月十二號，再經博士申請大貓
快手到早幾日已經批左
終於安樂哂

第一次置業，好多唔識
真係多得博士詳細解說比我聽

PS: 博士你今日問我個感謝係咪門面客套話，堅唔係，真係多謝你幫忙。

PS2: 一班連登新業主有個TG group，入面有d新業主經其他中介，個別真係出左問題都幫唔到佢地 所以一個中介係咪幫到手重要過回幾多比你

小弟月入43000, 女友37000, 大家都係穩定收入, 但首期得110萬, 想問下連稅同雜費, 可以買到咩價位的樓? 定係儲耐D首期先?

博士
700萬樓
借300萬
而家個個講9按難批易批

咁我4成按揭易批嗎？月入35k
乜都唔識

你個case齊料的話冇難度幫你計左，壓測穩過
絲打需要幫忙低息方案可tg @wylaujo

巴打比個大概數字你，你最多買可750萬樓按9成
-壓測需69680，你穩過
-首期1成只需75萬、地產佣金1%即7.5萬、律師費8000、3.75%印花稅即約28萬1千
-合共約111萬4千
以你地人工可買貴點嘅樓，但首期、現金不足

多謝巴打
最緊要幫到你地

一個同按揭掛鈎的高息活期存款戶口。
假設按揭計劃利率為2.5%，存款掛鈎按揭戶口亦會提供相等於按揭利率2.5%的利息給予借款人

博士 想問下呼吸plan轉按銀行係咪都可以按到8成呀？

多謝博士，諗緊儲耐D首期定9按買好，頭都大埋

樓主你好
想問下學生貸款係咪都會影響到按揭申請的？係咪最好還晒先？

無影響

博士你好
我同女朋友有穩定職業
加埋月入大約搵50k左右
首期大約有150萬
我地應該target幾錢嘅樓盤會比較好呢？

博士，我買左建期plan樓花，出年年底收樓要搞按揭
我同我老婆都係穏定收入，我做私人公司，老婆做醫管局
正常我地個入息應該夠過壓測有突
想問下銀行計入息係base on 稅單、合約定糧單？
如果我出年年中請幾日no pay leave去旅行又或者轉工抖一個月，會唔會影響搞mortgage？
感謝你

請問博士
建唔建議供樓戶口變做出糧戶口？

留名先，我都差唔多，月入再多小小

博士
請問新樓收樓， 假設發展商在20/12 出信， 幾多日內要到律師樓完成成交， 我申請佐渣打，要明年一月一日或之黎先可以過數，時間上會吾會拖吾到出年？
感謝你

你好博士
唔知條問題關唔關事
想問我買居屋290萬 首置印花稅係咪1.5% 即4萬幾

你好博士
小弟同未婚妻月入約$75,000, 無負債
另外屋企有一棟已供完嘅舊樓, 市值約900萬

請問可唔可以按左個舊樓套現一筆現金作為首期去買樓?
另外舊樓按揭係咪同新樓按揭一樣做法同計法?

謝謝

唔好意思 我有2個問題 假設樓價係550萬 1手樓

第1. 我想問如果我之前簽左按揭offer 現金回贈有2.1% . 姐係個回贈直接扣去貸款額 唔會以現金方式入落我銀行戶口？

第2. 如果我經中介按揭申請 中介有0.2%
姐係可以回到幾多？

Thanks

博士又潛佐五日水 😭😭

博士
想問下如果買佐新樓
成交日到了
但未上去搞手續，係吾係會罰錢 同埋可以容許有幾多日拖欠尾數？
thx 🙏🏻

有冇可能用信用卡供樓？

樓主拎黑卡？

1.正常就會用年紀少啲嘅黎計按揭年期，但銀行最近做法比較保守，建議先直接問銀行
2.如銀行覺得你嘅還款能力不足，會要求擔保人同時作共同借貸人
擔保人可隨時甩擔保，不過改借貸人手續就會比較麻煩
3. 沒影響，花紅會以兩年平均數計算

聽閒就有批到，不過詳情未知。
但至少要過到mc個50%供款比，其他再銀行批。

可以。
樓價1000萬樓下、過到壓測、齊料便可，但注意新制度下不能套現。

Thanks🙂

要多啲detail
本身物業供斷未？車位係想full pay定做按揭？

學生貸款唔會影響tu，但要計入壓測
要將筆數加埋入壓測後嘅按揭貸款度，計左過到供款收入比就得

幫你計左，
可target 650-680萬樓，150萬首期，即按約8成
壓測月入需約$47320-$ 50160（5.5%，30年），穩過壓測
但以上未計印花稅、地產佣金、律師費

明白～多謝Loan博士

物業下年一月成交 車位會full pay

Ths 博士
想問下邊間bank 鬆手d

Hello 博士
我同女友夾埋月入六萬蚊
首期大約一百萬
我想問如果想九按650萬樓數字上work唔work

商戶分期唔計

解除令要等過左7年才可申請
而解除令有冇交翻上tu洗底？如有，又有正常入息，就可以申請
至於居屋綠表就要睇翻層樓距離首次發售日有冇超過20年？如冇超過，政府就可擔保
如有信貸良好者加上去就當然最好啦

9按嘅壓測月入就要約$60400 (5.5%，30年)
睇下月入係咪多一兩千就最好，都穩過嘅

博士
想問下係land search 見到

STATUTORY DECLARATION (FOR ­ RESIDENTIAL UNITS) ­
備註 REMARKS:BY NG HON YING "DECLARANT"

同埋
RECEIPT ON DISCHARGE OF A CHARGE

係點解？

咁你律師樓、按揭個啲文件搞掂未?
以我所知會罰息，詳情問翻地產好點

入息係base on糧單。
如果申請按揭前轉工就要注意計邊啲入息，詳情可睇＃1；
申請緊按揭時轉工，如drawdown到申請日期超過3個月，銀行需要check多次TU，而銀行會跟新入息重申批核。

雖然方便，但唔建議。因為一舉一動都會比銀行知，例如touch wood辭職、失業、有大數出入都會引起銀行疑心

博士 我想問下 我口頭應承左一間銀行既offer 未簽任何野既 黎個時候另一個銀行俾Offer我 Rate 一樣但回贈差成皮野 我係可唔可以轉態 會唔會有咩負面影響 謝謝轉士

打錯字 謝謝博士先岩

Thanks博士
另外想問多句壓測人工計強姦金前定後

前

如果我申請P plan , P-3%=2.25%
HKMC計壓力測試時是否用5.25%計
HKMC計壓測時，會否計埋月供按保費？

你好博士，
做按揭買了的士牌，月供19500，月租21000
夾份做按揭買了兩間舖，月供3000，月租5000
正職收入$30000
如想再買500-600萬住宅，首期160萬，可以搞到？

博士你好，

背景：
啱啱十二月初簽左臨約落細訂，已有律師跟緊
下年三月尾交吉。

610萬22樓齡私人兩房單位連車位，幾間大細銀行都估足價，想借八成，三十年期。男朋友一人落名(月入約43k)，再我做擔保人(月入約15k)，兩個都穩定收入。

- 因傳聞同座有三間凶宅(已知非同層/上下層)
會影響到批唔足嗎？
-需要提早申請按揭嗎？(見依家只有0.8%-1%回贈)
-按揭中介有無用？
-男朋友每年都有幾個月份可以加班，呢幾個月人工可以納入收入嗎？
-當佢加人工，單人都過左壓力測試要求，我除擔保人容易嗎？大概幾耐才可以用我名買樓做按揭？
-如申請按揭時，有無類似裝修貸款既計劃比較低息？
-醫管局的申請人多數會用Hliss或是cash allowance?

謝謝

博士你好

我係你置頂post 類似個案

九月resign轉工，十二月返新工

預算一月中至二月頭上會，所以應該未夠三個月糧單

不過我由perm staff => agency contract (都係大公司）

要搵mc pre-approval 有咩要注意？

博士你好，請問有無途徑可以預先知道自己可以做到幾多成首期？謝謝！

博士你好，同女朋友人工加埋有3萬8，首置首期有300萬左右
想問可以買幾錢既單位好？

博士你好
我11月頭簽臨約, 1月中成交
申請左中銀, 東亞
樓價1000萬, 借8成
中銀出左offer如下:

h+1.23 cap p-2.5%
保費約147000
rebate: 1.5%
30年
罰息期2年

東亞就成個半月都未出, 都唔知係咪有心拖條數落下年

想問下中銀個offer o 唔ok? 定係等埋東亞?
因為聖誕節會離開香港兩星期, 驚等埋會做唔切文件

你好
請問如果想甩擔保人名同退返按保15%
我係咪一定要搵其他銀行做轉按？
可唔可以叫返原來果間按揭銀行幫我搞？

因為我下年3月原本果間銀行罰息期準備完
諗住轉按
但下年年尾我有機會換樓
所以猶豫緊應唔應該轉按
因為如果轉左按就要罰loan size 1%

唔該哂巴打

舊按過左罸息想再拎rebate，唔轉銀行應該點做？

東亞依家塞曬車
趕嘅話唔好搵佢

中信2.15 真唔真

博士， 麻煩幫手解答下我既問題：

1. 因本人有數個銀行戶口及信用卡戶口，交文件時是需要交曬全部戶口的月結單還是出糧戶口的就可以？

2. 信用卡消費及準時還款會不會影響壓力測試？（ 不是分期付款）

3. 如果本人想買些30年的舊樓（ 如屯門時代廣場）， 當住了十多年或二十年後， 會否因太舊而令下手做唔足按揭年期。

謝謝

工商有信黎，減左息2.375變2.25
好似幾正

巴打 可唔可以介紹個職員？
你知啦 有個負責任既職員 差好遠

想問下
如果要轉擔保人 可以點做？
直接轉按？ 定搵律師樓搞？

博士想問下
我收入約23000 齊五寶
搵我老豆做擔保人（60歲）做緊政府工 月入15000
買唔買到4.5m 做8成
做唔做到按揭

i also need....

同問

當然可以套現。
但要考慮的是你能同時負擔供兩層樓嗎？兩間物業都有足夠擔保人嗎？因舊樓套現照舊都要過壓測。

1.扣貸款額之餘，會同時現金入去你戶口
可睇：
2.如高過6成按揭，只會以貸款額的六成計回贈；低過六成，就全個貸款額計

通常細行會鬆手啲
如搵唔到，可tg @wylaujo

1. 對
2. 不會，月供保費是另計的

巴打，唔係幾明你意思係銀行肯批幾多成按揭比你？

比數字你參考下，借400萬的壓測人工需約$37900（5.5%，30年）；借350萬的壓測人工需約$33170（5.5%，30年）。
加埋300萬首期最多可買700萬的樓，未包雜費。
但建議不要預太炆水，買600幾萬就穩陣點

中銀比你hold offer幾耐？個offer都幾唔錯
東亞係塞緊車。你可以打去催下banker，如banker依幾日會聯絡你，就可以等埋比較下

依個有少少錯的，唔好靠佢

依樣真！唔係個個banker都會跟到足
如需好banker介紹都可以tg me @wylaujo
希望幫到大家

如果兩個人月入六萬五
有一百萬首期
大概最穩陣最盡可以買幾錢既樓
25年樓齡可以按到八成半嗎？
感謝你

Sor for 1999 係呀無錯

唔會有咩影響的，只係好似唔小心玩左個banker咁去另一間銀行簽左confirmation letter就得了

係按揭消契、屬契咁解，代表業主已還哂錢，可能是轉按或現契，就要睇翻之後嘅charge係點寫

中銀想我下星期頭覆
東亞打去催左, 話係MC 果面未搞得切, 聲稱話今個星期會有
其實佢口頭話ok 係咪就得? 定係一定要簽offer letter??

唔該博士
我都內心爭扎左一段時間個Banker又快手跟得又足係噤說服自己銀行大D安全D但最後都係向錢看左

博士你好, 有幾個問題...

1.
想問下綠表借6成, TARGET 擔保期 30年內既二手房署居屋 (EVEN 剩幾年都好), 係咪申請按揭都唔使睇入息同壓測? 不過上網睇話有D係剩10年以上先唔睇?
事關我地帳面既家庭入息證明只係得17K...但想買350萬未補居屋 而四成首期~150萬比得起既, 供亦供得起 (有秘撈...)

2.
同上, 如果想借多過六成係咪就要睇入息+過壓測?

3.
最安全選擇係咪拎張綠表去抽新居屋就100%唔使睇入息+過壓測?
唔該博士

博士你好，本人準備買樓（首置，自住，穩定收入），想問問以下問題。
因為報稅時使用供養父母免稅額而免稅，所以無稅單交比銀行，有無問題呢？ thx
其他入息證明齊料。

唔洗交稅唔係都有稅單咩

博士你好
唔知你係咪miss左我留言

請問如果想甩擔保人名同退返按保15%
我係咪一定要搵律師樓同搵其他銀行做轉按？
可唔可以叫返原來果間按揭銀行幫我搞？

因為我下年3月原本果間銀行罰息期準備完
諗住轉按
但下年年尾我有機會換樓
所以猶豫緊應唔應該轉按
因為如果轉左按就要罰loan size 1%

唔該哂

博士，除左每年收到報稅表，我估因為免稅就無寄稅單比我。
咁應該點處理好？？銀行必需要嗎？thx

博士

由交齊文件開始計，加按大慨幾耐會通知成功與否，而家都等左半個月

咩銀行

創興

有排。起碼個幾月

My friend Jason lives in a mansion in Gold Coast, Hong Kong. In his front garden, he planted a litchi tree, a mango tree, a chestnut oak, a black maple, two red maples and bushes in the lawn. Some of the bushes produce beautiful trumpet-shaped flowers. He also grew flowers such as roses, orchids, sunflowers, lavenders, violets and hydrangeas which are in full bloom. There're some exquisite flowerpots placed near the lawn as decoration. He mows the grass from time to time. He hires a garden to manicure his garden every now and then. His back garden is enormous which is two thousand five hundred square foot in size. It used to be a lawn but he turned it into a meadow blanketed in wild flowers and exotic flowers. Some of the flower buds haven't opened yet but as the weather gets warmer the flowers open. Even inside his house he has a vase of hydrangea and a few plotted plants, some of which are just coming into bloom. Orchids can be cultivated in vases or flower pots. In the summer, beautiful summer flowers bloom in the meadow. In the spring, the meadow is blanketed with lovely spring flowers. In autumn, the meadow is covered in pretty autumn flowers. In winter it's a mass of lovely winter flowers. It's an extraordinary garden. Every valentine's day Jason buys a bouquet of red roses and hydrangea for his wife. They're pretty cut flowers.

His new table is covered by plastic sheeting. About seventy one percent of the earth's surface is covered by water. Eighty percent of the Jupiter's moon Europa is covered with water.

呢間行會唔會難批，個幾月係幾時開始計

博士， 唔知你係咪miss左條問題呢， 可以麻煩你解答下？

博士，想請教一下，簽左offer letter 後如果發現另一間bank offer 好d , 可唔可以轉簽另一間？

博士 我想問下因爲有銀行check到我幾年前做過債務重組 所以唔批 但成交期就到 點算好

咁嘅記錄都唔做預批先

預批話 應該得 前線啲人好似唔多想理

其實主要都係睇翻月入過唔過到壓測，如特別case就可搵銀行預批

幫你計左，過唔到壓測，唯有加擔保人。
供款入息比例已經過80%
(19500+3000+17340新樓月供)/ (30000+21000*0.7+5000*0.7)= 83%
**租金收入七折計

都是車位稅、律師費和地產佣
如不是同單位一拼買，車位稅會貴啲
而一拼買就可以不用另減按揭成數，月供車位就會抵啲

－足價就冇影響的
－絕對要，因依家都塞緊車，依家申請就差不多了
－有。好嘅中介會介紹有責任感嘅banker比你，同埋可以賺額外回贈
－高成數按揭唔計
－容易，最常見就係轉按時順便甩擔保。搞哂手續就可以了
－有。但要係drawdown按揭後先可申請，搞按揭前就不能申請
－建議cash allowance。因可計落入息，貸款額可以多啲
btw需要介紹banker可tg我

mc一定要等三個月近期糧單先可以做到野，所以你個case mc都係會hold住

同事已私下解答你

可以原行加按，但會少回贈

1.要約$75800先過到壓測。未出嘅bouns唔可以計入去，因花紅要用兩年稅單計平均
2.可以，但因擔保人有按揭係身，所以要減一成成數，同埋老婆月供都會計入負債

唔好意思遲左覆
1.出糧戶口就可以
2.會。因為遲還款會影響tu grade，太差就難批，甚至唔批
3.都唔會，因銀行會用75-申請人年齡做申請，若申請人年紀唔太大都可以做足30年

ICBC offer係幾靚仔

最好就轉按做，交新擔保人嘅資料，當係新造按揭手續搵律師行就得。

1，2.如政府擔保期內就係唔洗壓測，即距離首先發售日不多於20年。
3. 如果咁易抽得中，就梗係啦。不過如上，唔超過政府擔保期其實唔難做。

謝謝! 咁唔係香港買lu

請問知道邊間銀行會做嗎?
問過中銀佢話最多只可8成

博士你好
同女友月入加埋約47K 未扣MPF
首期有100萬
咩價錢既樓盤比較岩我地呢?
計印花稅、地產佣金、律師費仲有冇其他雜費? 加埋要幾多錢?
Thanks

你好博士，想請問一下準備買500萬樓，想上會400萬，本人每月月入約30k，女朋友月入約33k，但女朋友番工無耐，只有五個月月入證明
想女朋友做擔保人，會唔會月入證明得五個月上唔到會而唔批

唔該晒，如果我宜家要買樓，我可唔可以咁理解件事：

1. 一係我加人工到75.8K一個月
2. 一係我多一百萬首期，借少D，所以先過到壓測
3. 加老婆名做擔保人就唔洗諗，借少一成，即係又借少一百萬...咁我不如單人過壓測

想問下博士，買樓收租，建唔建議用按揭戶口收租？

唔該博士
但我第二題既意思係平時我信用卡簽帳好多會唔會影響到銀行貸款？

博士你好
小弟想搵CITI 做Mortgage,
但俾左三間律師樓佢地都話唔on-list
(其中一間話佢地其實on-list , 有做緊, 我都唔明點解Citi 會say no)

想問會唔會有CITI on-list 律師可推介?

另外請問係咪有新業主whatsapp group 可以加?

謝謝！

月入2萬5 首期有80萬 可以借幾多買樓？

小弟同女朋友想買樓 女朋友月入萬八 小弟月入3萬 我本身幫左人做擔保同銀行借左100萬 若我用同女朋友名夾分買 可以買幾錢既樓 ?

極限400萬樓借8成
未計稅

月入25000係計唔計雙糧？
唔計就等首置盤
計就抽居屋

btw, 加多一兩個擔保人就多好多選擇

下年美孚一期樓齡踏入 51，仲做唔做到 30 年按？

博士覆一覆tg thanks

如果經按揭中介申請 回贈係咪多d?有冇咩中伏位？

mc一見到60歲基本做唔到了試過問5間行，有3間都叫轉擔保人，剩翻2間話可以試下，但機會唔大，因mc覺得仲有幾年就退休。除非擔保人到申請個刻未足60，都仲有些少機會。

計左，可借450萬，壓測需月入約43000（5.5%，30年），加埋首期可最多買580萬樓，建議唔好預太盡。未計雜費。

穩陣起見，最多借600萬，加埋首期可買700萬樓，即按8成半。
而壓測需約月入＄63700，所以穩過。
可以，只要不超過800萬樓就得，可計（75-申請人年齡）作按揭年期。

報稅表都冇？

sor 堅miss左
甩擔保可搵翻原行搞，只要提供翻新入息夠過壓測就可以了，手續都簡單。

以依家情況預個半月啦，hkmc都塞哂車

sor!!堅miss左，已在上面解答了你

34k月入，每年跳point
2m首期。 大概借到幾多錢？
Thx

巴打係咪已經tg左我？

對！仲有一個選擇嘅～買平啲樓

唔會影響喇！只要準時還、還足數就ok！

btw巴打你都幾識投資

感謝回覆。原按揭銀行話甩擔保同按保都一定要經律師樓，以你所知係咪真架

有報稅表。無稅單。咁會點？

有3個月糧單就可以了

巴打可tg我，介紹銀行比你

計左，最多可借450萬，計埋首期可買550樓，壓測所需月入約4萬6千（5.5%，30年），不過都唔建議預咁炆水。
3％印花稅、1%佣金、8千律師費

巴打好人 唔該巴打

太多喇覆左你未？未就推一推

HI博士
家庭收入68K 未扣MPF
最盡可借幾多
買唔買到700萬樓 9按?

唔好意思 係炆水係指47k有機會批唔足？
如果加埋bonus有 50k得唔得？
因為我都係睇緊550左右既樓

或者首期拎多少少

輕輕一推

未

幾錢首期？

首期有120萬

博士你好
我幫朋友問
如果準業主係公務員月入 $32000，加個擔保人返固定私人工月入 $17000
想按九成，最高可負擔樓價係幾多？
謝謝

博士你好！

剛剛簽了臨約 樓價605萬
自己收入月入5.2萬
過去一年bonus 都有1個月多dd

昨天去問大貓 佢地話冇做過9成按多過600萬既樓
想問一下係咪冇銀行600萬以上既樓會做9成按

謝

金管局玩野，全世界都鬆，得佢咁撚緊

試下問下渣打，我渣打已經批佐 1000 萬 八成按了
800萬 九成應該都一樣

希望得 明天去望下💁🏻‍♂️

好多銀行都得，除佐 新樓 即供外

計左，預最多可借260萬，計埋首期可買330萬，按約8成。
所需壓測月入要24700（5.5%，30年）
師兄加擔保人啦，香港都冇330樓

預可借490萬，加埋首期可買約600萬樓，按8成，壓測所需月入約46500。
不過要注意已有擔保係身：
擔保是唔是樓按擔保？每月還款額幾多？要將負債計埋入供款中，睇下供款入息比率過唔過到

如果加屋企人名 佢月入有1萬4到買唔買到400萬樓

1.新屋需月入約57000先過到壓測（5.5%，30年，按8成半），一係加擔保人，一係按現樓套多啲首期
2.現樓係未供完？如未供完，還欠多少？
加按現樓套首期，要考慮自己有冇能力同時供兩層樓？亦都要重新過壓測

對，會有額外回贈，注意要小心有部分中介會轉移客人資料

我女朋友打算買樓，係首置
佢固定月入三萬八千幾，
想加我做擔保人，我月入三萬一千幾左右，
我地兩個份工都係固定收入。
請問做9成按揭，可買到咩價既樓？

想問下 如果銀行批左我九成 HKMC會唔會唔批或唔批咁多？

博士， 請問你 月入55k, 首期1m, 可以借到幾多

粗略估計可借人工的110倍 詳細都要睇翻壓測數字

買到，計左穩過壓測，只需約$65100就過到（5.5%，30年）

對，因每間銀行計法都有啲出入，穩陣啲好
加埋bonus就穩過喇，要注意bonus計兩年除翻24

上面已覆

thanks博士

大把行做！回贈最高1.6添！搞唔掂就tg @wylaujo，介紹banker比你

6.8M都買到，當1.5M首期，剩0.5M留雜費同現金流，即按約8成，壓測月入只需約$50200（5.5%，30年），完全穩過但按9成就過唔到
兩樣都可借足30年

如果借埋按揭保險呢？1次付清既話

sor又miss左
如按高成數只可75-樓齡，即只做24年

另外，擔保人如果還緊政府學生貸款，對按揭有冇影響？

同埋銀行對新樓理樓定義係咩？入伙紙就得，定係要入伙紙加滿意紙？

謝謝博士

買到，壓測3萬1就過到

巴打你有幾多首期先？
預可借650萬，壓測需約$67300（5.5%，30年，按8-9成）

唔係幾明銀行只批6成，剩低比mc批

兩年前做完轉按，就黎過罰息期，依家又轉其實有冇so?

預頂盡可借530萬（5.5%，30年），計埋首期買630萬樓，按8成幾
不過唔好借咁炆水

如果不用按保，正常五成或六成按，係咪最多 29 年？

hi 博士
月入34k(會每年跳point), 首期2m
可以借到幾多？
Thx

博士， 而家申請按揭同過年後申請d回贈有冇分別？

因為銀行打嚟話佢哋批左九成，依家交緊比MC，所以問問MC會唔會唔批？

佢係咪講錯定你聽左
因為銀行係最多批6成 其他既就交比MC 批

綠置居係咪唔洗壓力測試

冇講錯聽錯 因為我有問total借個實數 佢係連埋回贈後比個實數我
今次R頭啦

其實如果有糧單 又固定收入 都唔洗要稅單

博士 我月入 33000 我家姐月入18000 有一百萬首期
想買6百萬樓 夠唔夠過壓測

夠

咁你100萬係包埋稅定係未包的

未包諗住做8成半按揭

博士你好
我月入35500 未扣MPF 老婆無做野
想聯名買700 萬樓 做6成按 ，再搵我家屋企人做擔保 ，銀行會批嗎

呢張圖個5.5%係當壓力測試下嘅供款
睇到個供款係29972 包埋按揭保險
當29972 ÷0.6
÷0.6係因為個供款佔入息比率六成
29972 ÷0.6= 49953
所以你月入加埋51,000嘅話其實係過到壓力測試
不過你最好去銀行問職員會最清楚
因為呢個情況係計你冇任何按揭貸款係你身上面的情況

博士你好，想問林鄭新例，首置客壓測銀行/MC有放寬至大約幾多%？

想問村屋通常最盡可以做幾多成按揭？有無9成做到架

想問下加多個人做壓測，加個個人洗唔洗查TU

收入係計扣左mpf 後實收個舊錢？

如果扣左mpf 後年薪56萬，可以買到幾錢既樓？

博士
信用卡套過一筆loan出黎 每個月還緊5000
會唔會影響到壓測？ 申請按揭時洗唔洗申報呢筆loan?

要

Check tu 先

會影響
要

唔扣 睇月入息

博士我想問下1000萬按揭
想賣自住2房換3房
賣價650 還欠銀行300萬
現金有120萬
月收入底薪52000

三房預1000萬 請問做到6成按揭嗎
換樓一賣一買是否要得舊樓完全賣出先可以買新樓

博士你好
我固定月薪既，想買4百幾萬做9成
但我想搵我媽做擔保人
我媽返緊呢份係新工黎，就快兩個月
不過呢份工之前停左工兩個月
佢做唔做到我擔保？

對，可做80-

700萬9按浮息：貸款額的5%，保費最多可以做6折

搵高回贈銀行，最多可有1.6%，套現金做其他投資

答唔實你比個例子你，創興2個星期前仲做緊1.6，依家已經變翻1了。識揀銀行依家都有1.6回贈

按8成可最多借350萬，壓測剛好過到（5.5%30年）

下...可能佢意思係mc好大機會批？我覺得係口誤

其實QBE批同HKMC批係咪一樣?

預按8成，借到400萬，壓測需約3萬8（5.5%，30年），可買520萬樓，未計雜項

早兩三個星期個 按揭 agent 都係咁話創興仲有 1.6% 回贈但審批時間長，最後都係申請左大細貓同支銀算了

感謝巴打幫推介
巴打講得冇錯，5成按比較快，要求都冇咁多。
補充 要多3個月銀行月結單

如冇稅單，留翻報稅表做reference便可，某啲銀行連稅單及強積金都不需要，不用擔心。

未過政府嘅30年擔保就唔洗壓力測試，只要符合政府嘅入息上限則可。
新買當然唔洗

博士你好
我月入35000 想同老婆聯名買650 萬樓
首置首期比4成260
，老婆無做罰，搵屋企人月入12000做擔保 可按揭到嗎

差少少先過到壓測，要月入約39800（5.5%,30年）
可搵擔保人 但注意擔保人有冇按揭或私人貸款係身 正常工作但年紀唔好太大

擔保人無任何按揭及貸款，55歲

計扣之前，要睇翻月薪，巴打應該月入約5萬？

會計入負債，記得一定要準時還清筆錢，遲還影響tu grade就出事
要申報

拎份tu報告先，若十幾年前爛，清數後應影響不大

博士

擔保人如果還緊政府學生貸款，對按揭有冇影響？

同埋銀行對新樓理樓定義係咩？入伙紙就得，定係要入伙紙加滿意紙？

謝謝博士

唔過6成 但過5 比多d保費就得

想買6m樓 搵個搵2萬收入既擔保人就安全？ Thanks

博士 想請教按揭現金回贈
如果回贈1.5%點計？
好似唔會比返現金我？

借少比你 你再比多首期
比完 佢會回返 cash 落你戶口

其實我唔明轉按點樣有著數啲（利申，就黎可以鬆綁）

自己俾住先，之後回返俾我。我係咪只係借少左錢，慳d息only?

係 同時又有CASH 喺身 , 無咁手緊

有cash?

我俾左5萬出去，之後收返5萬。其實我冇多到錢。只係每月供樓俾少d d？

有Cash
佢係借少咗錢比你，然後你比多首期，之後佢再回返比你
咁個利息計算咪佢借少左錢比你去計 = 平過原來借個數
而你手上既Cash又多左
所以唔係借出去 又收返 , 你個息係平左

想問如果層樓9月收樓，係唔係收樓前半年先可以做按揭？同埋連埋d 手續，大概要幾耐度？
唔該

博士

想問下兩公婆 月收 around 80k
有100萬cash
最好買幾多錢嘅樓好
做9成會唔會唔批？

1.6% 包左agent rebate 未？

10月中申請，得1.5% + 0.2%
4.5m loan size

博士你好呀
我老婆無做野首置
想買層400萬屋 比7成首期280萬，30 年月供4500
壓力測試要11500，假設月租金收入10000，再搵個無貸款同按揭既月入15000 屋企人做擔保，銀行會唔會批呢

好奇一問， 有咩樓賣緊400 萬

白居二

無錯

博士你好 我諗住黎緊買個單位自住 有幾樣野想問
我穩定月入4萬(幾個月後3萬3) 女友私人公司月入2萬
首期大概130萬

1. 批到9成按揭 機會率大唔大？
2. 係咪用最盡可能借到幾多錢按揭 同埋買到咩價位既樓？因為個個agent 說我借8成， 但係想留多啲cash 係手

上年做freelance收入唔太穩定，所以無稅單要交稅，今年做左9個月full time，未有稅單，要等下年，淨係比出糧記錄可唔可以申請按揭

推 求解答

求指點

100%係借盡，d錢放入ml賺返息

推

本身做緊9成已過3年
物業升左
但已經無工作收入
轉做5成按揭有無機會？

咩係ml?

做完按揭，間銀行會比個高息戶口你，d息=你按揭d息，所以可以對沖返

咁一定借盡鍾意幾時放入去 同幾時放入去都得？

Yes,活期

博士你好 想問按揭借180萬又過入息其實係咪好快批？

月薪幾多先唔使擔保人？

應該係睇你想買既樓幾錢，做幾多成按揭，再睇自己月薪夠唔夠過壓測，唔夠先要加擔保人

博士、想請教一下，
東亞，Citibank 最近做緊咩offer

想問下博士
1)如果揀建期付款，一般係幾時申請按揭？係咪關鍵日期為標準？
2)如果一簽臨約申請定會唔會太早唔做？(樓花期14個月)
一般獲批按揭期限係幾耐？
3) 以你經驗，假如建期上會，收樓時樓價跌左，一定會跟估價批按揭？有無機會因買家能力而照批舊價？估價係視乎同區價格表現？

層樓而家應該7百幾萬
有無可能唔使擔保人？

你人工十萬咪唔洗擔保人

博士，想問下，如果月入45k 想做9成買6M 樓，過唔到壓測係咪加保費都會批到？

唔記得講
層樓供咗一半架喇

巴打請tg @wylaujo

巴打請tg @wylaujo
Citibank rebate幾好 最盡回1.6

Reply 左你

博士 想請教下按揭成數問題
其實點知自己最多借到幾多
轉按 首置 加按 出租自住有咩分別？

想問下
綠表買二手居屋係咪最多做到9成？

加上有發展商加推180日內付清樓價可獲現金回贈6%
以上做法只能用樓花按揭？即600萬以下樓8成按揭

請問唔過壓測加保費個安排係點？假設層樓450萬，我首置月入3萬3借唔借到8成？

唔該曬！

巴打想撈銀行定中介先

但其實直接問發展商借係咪抵d?
一黎佢36個月內個息係低d;
二黎我只要係180日內還清都有4%回贈(睇價單只要我符合某幾個條件就有extra 2%)
只要我係36個月內做到轉按就得，好似仲抵

你要先賣後買，重點係成交期，舊樓要完全成交，銀行先會批得足新換按揭到你，否則就要減一成成數；而且印花稅方面，舊樓臨約成交日期，早過新樓臨約成交日期，就唔洗比15%辣稅。
不過幫你計左，1000萬6成要大約月入＄57000先過到壓測（5.5%,30yrs）睇下巴打有冇佣金、花紅計埋入去 ;按5成就穩過壓測。

媽媽要做夠3個月先。咁嘅情況高成數好大機會唔批，除非媽媽行業好有力。同時都要注意媽媽年紀，高成數對媽媽年紀比較嚴

規矩花紅要計2年。
預最多可借約410萬，加埋首期可買約470萬樓。
咁要睇翻計埋花紅兩者邊個收入高啲，另外要考慮擔保人有冇負債係身

商戶結欠嘅分期唔計，不過要準時還清，如果唔係就影響tu grade

計左壓測月入需約37000（5.5%,30yrs），你自己份糧差少少，可搵屋企人做擔保，但要注意擔保人有冇按揭同負債係身

依個情況冇問題

睇銀行啦，預3個星期內，識banker可以快手啲

博士你好
我月入25000，想買層390萬，34年私樓，借9成，分30年還，按揭做到嗎？

你要加擔保人

請問博士
現有物業市值約650萬與另一位直屬家人聯名，想轉名比哂業權比佢
仲有110萬左右樓按
咁樣轉名要比多少印花稅? 另外如果順便加按200萬出黎
另一個家屬人工大概多少先穩過壓測?

月入萬六，仲買唔買到樓

sor真係唔清楚staff plan野

個人覺得QBE會鬆手啲

6百萬樓 買樓花 做唔做到9成？ thanks

對！但注意擔保人唔好有債務係身

講就咁講，但都係銀行MC話事，成功案例係有 但堅少

想問有冇按揭係可以用信用卡找數

Bouns要睇兩年average，冇實數幫唔到你計bor~
按8成或以下就預翻係月入嘅110倍

巴打可睇

轉按係賺現金回贈同套現，不過新按保底下就唔可以套現。巴打可參考:

準備齊啲料先，預成交期前2-3個月前申請按揭

博士 成數高嗎

博士你好，我同女朋友諗緊嚟緊買樓，我有少少問題想問

首先交代少少背景
我女朋友返緊兩份fulltime，兩份都有報稅，一份係細公司做文員，另外一份係佢屋企公司幫手。

我想問咁嘅情況，銀行會點看待兩份工嘅收入，會唔會第二份工係因為屋企公司，而有特別既計法？

謝謝你

博士你好，我同女朋友有穩定職業，雖然有雙糧花紅，但係我地都係做左1年幾，總月入約51k，首期約90萬左右想問下:
1. 想按9成買620萬樓 約十幾年樓齡 過唔過到？
2. 花紅雙糧是否一定需要兩年入息證明才可？

博士你好！兩個月入總共5萬1 想借9成 最多可買樓價幾多錢？唔該

過唔到 你預56000$ 左右就岩岩好
雙糧有合約有寫明就計 花紅你借九成 應該唔計

$510

想問下
由於我花紅比例都高
想問下，係要糧單寫明有幾多花紅?

想問下 買730萬樓

比到5成首期 但人工唔過壓測 借唔借到？

hi博士 同女朋友2個加埋月入5萬6 首期80萬 最盡可以按幾成買幾大嘅樓？同埋係咪800萬樓下銀行就一定做到9成按 會唔會越近800越難？

如果稅單收入扣左rental allowance 咪好唔抵？

博士你好
我同女朋友有穩定職業
加埋月入大約搵52k左右
首期大約有90萬 (順便問雜費仲有d咩同幾多左右)
我地應該target幾錢嘅樓盤會比較好呢？

加擔保人

轉按而家最好乜RATE?

1.grant loan冇影響的，只要準時還數就得，申請按揭時要申報
2.要both入伙紙加滿意紙，新樓都有分建期同即供

可9成按，預可借770萬穩過壓測（5.5% 30yrs），夾埋首期可買~870萬，但未包稅、地產佣、律師費
但注意月入唔可以佣金制，要穩定入息

依個情況銀行有機會要求擔保人改為借款人

感謝博士

想問多過問題 如果借9成 個按揭保費係one off咁俾定係計入個loan入面？

三個方法
1. 自己出錢一次比哂
2. 加借一次比哂 加入total loan
3. 每年比一次

公務員容唔容易借9成25年，25年以上既樓或者村屋？

博士你好
想知道grant loan會唔怕影響借錢買樓架？

博士
中左白居二，想搵舊公屋黎買，但唔係好識點計做到幾多成按揭
請問如果啲三十年舊公屋係咪只做到最高6成？

Easy
借30年都得

Why 公屋？

同另一半諗住唔晒住好靚，舊公屋夠平地方”見洗” 上咗樓先算 又供得無咁吃力

我睇過都要九千幾蚊呎

想問下400萬樓如果做8成，3萬人工得唔得？

係

應該難啲

想問下補左地價既居屋做唔做到9成按

巴打想問幾樣野:是咁的我嫲嫲單人綠表抽中今期新居屋，嫲嫲八十幾歲，雖然問過下，居屋政府擔保，點都一定借，但想問問，供樓係我供，戶口操作我會方便d，係咪開個聯名戶口做mortgage, 定嫲嫲開戶, 授權俾我好d or 做擔保人？
另外，大吉利是，嫲嫲百年歸老的話，係咪成份mortgage 過俾我咁？
Thx🙏

巴打你好 想請教下
政府工 月入34000 想買650
借唔借到9成 壓力批唔批到
利申：非警

單名 加你做授權人
單名按揭唔可以扣聯名戶口
百年歸老應該係計遺產承辦 唔關戶口事 呢part唔熟 要問法律撚

補左即係當私樓做
800樓下 自住 首置 可以

你預人工59000先安全

唔該晒，巴打
有冇居屋mortgage plan 推介下

我本身同啊媽聯名有層居屋
仲未供完仲有50萬
我係咪唔可以做擔保人架？

居屋細貓經驗豐富 你預啲plan唔會有分別 咁多間銀行
搵個referral agent問下有無得回比你仲好
因為居屋好少會轉按 一供就係個間bank

有十層都唔影響做擔保人
係你個每月供款會計左入供款比率

同埋 借既成數減一成

平時信用卡啲分期會唔會都計埋？

咁當然我一個人34000
另外一半都有收入 不過會一齊供
未結婚 銀行會批按揭嗎？
兩人夾埋月入7萬左右

巴打我想請教一下
大約半年至九個月後準備做樓按
如果而家轉工(大公司，加人工)
對做按揭有無影響？

唔洗諗啦，差好遠

我當時申請按揭，只係要比最近3個月糧單，你情況應該無問題

會

睇返樓主第一頁個post講可能要比employment contract同埋人工加幅20%內

如果最近先轉，要等半年先叫probation，人工又加over 20%
擔心會有影響

關係寫未婚夫/婦就 萬無一失

一般計人工 如果借六成計 就兩年稅單/2
或者六個月平均

如果你諗住高成數按 加老底就無乜需要concern

想買550萬左右既樓 借9成月入要幾多先借到？唔該博士另外 如果月入差少少按揭會唔會有機會批

如果唔夠5成出租，又比銀行問攞水電煤單咁點算？

50000+

有無E statement

no. 林鄭policy for 2手樓。

or 發展商借，兩年後轉銀行就要4成錢。

Ching.....單位租左比人，水電煤單已轉了人地名，咩e statement ah......

係 For現樓
新樓揀建期plan就得

My friend Amy has a mansion in the peak district. In the front garden she planted a litchi tree, a mango tree, a chestnut oak, a black maple, a red maple and bushes in the lawn. Some of the bushes produce lovely trumpet-shaped flowers. She also grew flowers such as roses, violets, sunflowers, lavender, hydrangeas and orchids, most of which are in bloom. There're some exquisite vases placed near the lawn as decoration. She mows the lawn every now and then. She manicures the garden from time to time. Her back garden is enormous which is two thousand five hundred square foot in size. It used to be a lawn but she turned it into a meadow blanketed in wild flowers and exotic flowers. some of the flower buds haven't opened yet buy as the weather gets warmer the flowers open. Inside her house she even has a vase of hydrangea and a few plotted plants, some of which are just coming into bloom. Orchids can be cultivated in vases or flower pots. In the summer beautiful summer flowers bloom in the meadow. In the spring the meadow is blanketed with pretty spring flowers. In autumn the meadow is covered in lovely autumn flowers. In winter it's a mass of beautiful winter flowers. It's an extraordinary garden. Amy's boyfriend buys her a bouquet of red roses and hydrangea every valentine's day. They're pretty cut flowers. Her new chairs are covered by protective plastic sheeting. Her sofa is covered with plastic wrappings. Seventy one percent of the earth's surface is covered by water. On Mars twenty percent of its atmosphere is covered with carbon monoxide while thorry percent is covered by carbon dioxide. Yesterday Amy and I went to the museum where we looked at every single nineteenth-century oil painting in minute detail so as not to miss any wonderful things. She threw a party in a hotel rather than at her home the day before yesterday so as not to bother her neighboring homeowners.

係睇首次入伙日 開始計幾多年

係可以的

想問下見到有啲元朗錦田村屋200-300萬有冇伏
果啲盤可以做到幾多按 我得80萬首期

其實多唔多人加借按保？

想問下中銀批左按揭申請，佢話如果最後決定唔搵佢地做按揭，要罰我地錢，請問係唔係真？可以咁樣？

簽左offer letter 唔要就罰 無簽無事

幾時開始加返現金回饋。依加1%好小。。有無得加返上2

請問freelancer,多數現金出糧，有交稅，淨係得稅單做收入證明做唔做到按揭？

按揭係蝕本生意 我都想佢加返

博士你好！
我層樓800萬買，做9成按，借720萬
假設幾年後升到1000萬，可以點轉按套現？但係咪過左600萬既樓就不能套現？

利申：上網搜集過資料，但搵唔到答案
唔該

新制高成數按 你無得套現

銀行會做蝕本生意？賺得未夠多咋

係咪供款銀行唔好用同一間銀行出糧？ 如果用Current A/C供款，Saving 出糧得唔得。

而家轉按回贈有幾多？

Hibor 2厘樓上 又比cash rebate你
又比mortgage link你慳一半利息
而家連定期都2.5% 你真係覺得收你個年息2.5%會有錢賺？

自住樓聯名而家巿值一千左右，如果甩名要幾錢？
但如果買車位係咪有冇甩名無分別

同個fd都有樓，想夾份買多間投資
但冇人頭，用公司名義買可以嗎？做到幾成按揭？
Thanks🙏

博士 tg左你 麻煩得閒就覆下 thanks

唔係個個人都有咁大舊錢放mortgage link

我只係帶出按揭真係蝕本生意黎
銀行係買你個data同賭你會再買其他野咋

無意思 香港地車位mortgage係借得兩三成

想請教巴打
而家屋企人揸住間居屋供斷左好多年
如果按左佢套舊錢出黎
一炮過買個單位
我再供返間居屋 係咪會著數過我供新果間？
起碼慳到按保 同埋按居屋既offer 好似著數d?

前提:
按居屋舊錢同買果間樓價差唔多
如果做買果間我都係做9成按

Full Pay 都無大問題，純粹想知甩名買有否慳到稅者

唔得，轉按都要照過壓測

－建議收樓前半年申請，預兩個月時間批，一個月hold offer格下價，再提早簽offer letter，咁嘅時間線係最安心
－規矩係一定跟價低者批的

要視乎按揭成數，如果高成數經mc就淨係睇主要收入，普通6成以下就有機會睇哂，可以講多啲幫你問下銀行。

博士，麻煩你

咁又不至於蝕住黎做既，大銀行有大量極低甚至近乎零息既活期存款
2.5% 貸出去都有利可圖。
所以細銀行少散戶既存款，就唔熱衷做樓按。

即係要按到舊制成數先可以套？

轉按套 要舊制 年期最多25年 重新比保費

透切

博士 我個情況如下
有層自住樓 市值約400萬 仲有90萬按揭
另有100萬cash
想換層650-700萬嘅樓
但只有非本地收入 約3.5萬/月
我可以點做？🙇🏻‍♂️

計左可借490萬（5.5% 30yrs），連首期可買約530萬樓

1.過唔到，預月入5萬8先穩過壓測（5.5% 30yrs）
2.9成按不計花紅的，只計底薪，而雙糧方面，大部分銀行都係要兩年平均數

是的，一切以糧單作實，而且稅單亦會顯示花紅

雖然政府有新例話過唔到壓測都有機會批到，但實例甚少，而且要case by case審批，所以都係加翻擔保人吧

幫你計左，穩過壓測的話可借540萬（5.5% 30yrs），加埋首期可買620萬樓，可預鬆少少，未計其他雜費。
做到幾成按揭係睇你過唔過到壓測的，只要過到銀行就會做，冇話難唔難的

有無轉按資料?

可借500萬，穩過壓測（5.5% 30yrs），計埋首期最多可買590萬按8成半，建議可預鬆啲
雜費方面有：印花稅3%、律師費~$6000、地產佣金樓價的1%

請tg @wylaujo
現金回贈最多有1.6%

都係睇翻過唔過到壓力測試，冇話咩職業會容易啲。私樓800萬樓以下可做9成、30年，但村屋最多只能按8成半。
題外話，公務員供樓有津貼、亦有首期貸款

外國返工，月入港紙大約65k，壓測會唔會要打折？

點解網上估價中銀有時可以少過其他10-20%??

到時真係做mortgage, 其他banks會唔會用返低D嗰價？

3萬正就唔得，穩陣起見要預～＄32000（5.5% 30yrs）

做到，已補地價就可以在自由巿場交易，同私樓一樣。800萬以下可9成按，最長30年，亦要經既定程序過壓測。

Really? 公墓園有這回事？

博士你好
我同我老婆每月收入95K(合約保證有雙糧，另花紅）
每月要還$8K p loan
想買$10M 樓 借8成
請問過唔過到壓測？謝謝！

新移民來港未夠7年, 可唔可以做擔保人?

博士!
另外, 我本身已持有一層居屋
如果想同女朋友去買樓,
我可以照樣同佢聯名嗎? 咁樣係咪都算係首置?(佢未有物業)
但佢一個人人工唔夠過壓測, 可唔可以再加個擔保人去買樓?
謝謝

Please check tg , thanks

加埋未婚妻做擔保人就穩過壓測，但注意兩人都最冇負債係身

商戶分期而且有每月準時還清就唔計
如果係card loan就計

居屋建議搵恒生匯豐

冇問題的，因為只需3個月收入證明，而且大公司會加強說服力，不用擔心。
而博士仔係＃1講嘅相關資料只係申請按揭途中轉工嘅影響，但你到時已有足夠文件了，所以唔關事的

預月入~$52000就穩過壓測（5.5% 30yrs）
有案例係會批到，但要加3-10%不等按揭保費，始終都係hkmc決定批唔批，我答唔實你不過最近收到風有合作開嘅銀行成功批到

咁唔好彩抽樣都抽中你？你邊間行，幫你問下

樓花做建期ok！即供就唔得，6M以上即供只可按6成

村屋最多按8成半，你都夠首期。唔知錦田巿價喎～不過買村屋要注意有冇業權、僭建個類物業問題。其二，村屋比較容易有估價不足問題，建議可搵唔同銀行先估價，再決定入邊間行

多呀，唔夠budget嘛

對！口頭accept都唔算，簽左先有權罰錢

依家最多有1.5回贈（唔計中介）

冇中，不過想知會點，有個準備
可唔可以抬錢比夠4成甩按保當冇事？

請問兩個人加埋月入六萬三，儲左165萬首期，有冇機會可以買到800萬樓？

宜家有無收緊按揭審批

打算同女友申請，共同月入5.4萬
女友做擔保

借450萬,6成

同埋做左擔保會對個人有邊d影響？

想問個問題
本身有層樓早年買落，
經mc上會，
現估價同按揭比率已低過五成，
如果我想轉按出租，
但唔想轉銀行，可以嘛？

可能要罰錢

無可能 最多借600 您仲要未計stamp 洗左您 20萬，您最多得140萬用

兩公婆月入約6萬, 首期約200萬, 買唔買到700萬樓

非固定入息做唔到9成按，最多8成，你有兩樣野要注意讓銀行認為你有穩定收入：
1.除稅單外，都要自己供mpf
2.現金出糧要定期入落戶口，要有入賬紀錄銀行先會信，至少要keep 6個月清晰紀錄
以防萬一就搵個固定入息嘅擔保人作後備

1000萬樓只可轉按5成，新例冇得套現

最多1.5％，有興趣可tg

如果係直點營運嘅公司（唔係空殼），要睇好多公司營運資料，例如財務報告，如果係靚料公司，最多可借8成，視乎公司財政狀態，而唔係每間銀行都做公司客。建議先問中小型銀行意見，firm左先落訂。

覆左未？未覆就再hihi我

間居屋補左地價未？

有按揭係身再做擔保會令新樓的最高按揭成數減一成，分分鐘令新樓按少左，而且會將你的現有月供計落DSR度。冇得就咁計借幾多，要比新樓同借款人嘅數字我幫你計下～

1.先唔計筆貸款，520萬, 9按都要月入~$48000先過到壓測（5.5%, 30yrs）
2.依個情況要加埋老豆
3.會

建議先賣後買就可以慳翻15%辣稅，流動資金會最充裕
1.如賣左舊樓，扣埋剩餘按揭同雜費，應仲有約300萬袋，連埋手上現金有400萬
2.固定的非本地收入都計，如不加擔保人情況下只可做700萬按5成（壓測所需月入~$34000），都夠首期的
3.而固定的非本地收入所需文件大致一樣：公司僱傭合約、3個月糧單和銀行紀錄，最終都要問翻銀行要咩資料

請Tg me @wylaujo

巴打我應該覆左你吧
再係度講多次，成功申請銀行會比佣中介公司，而中介會部份佣金回翻出黎比客，以吸引客人，過程對客嘅銀行plan冇負面影響，仲可以有額外回贈添。不過要注意某啲中介會亂幫客申請、甚至會轉移客人資料，好嘅中介會介紹好責任心嘅banker比客，所以做好research先揀中介

睇職位啦，睇翻自己份合約有冇咁嘅福利

太多...未覆請再hihi我

有呢d服務？

博士

想請教2.5厘息，2年罰息；同2.25厘，3年罰息，回贈一樣，借4百萬。應該點㨂，過左罰息期後多數轉按，感謝

即係得賣樓套現/轉名俾老婆

想請教一下如果想買交吉盤 有無野簽臨約同做mortgage時要注意 有無野可protect到自己交唔到吉

未補係咪做唔到按揭？定只係唔可以加按？

我100萬首期, 月入7萬幾都買到700萬樓啦...
你200萬首期邊會買唔到...

請問博士

我做政府工月入24000, 想買500萬樓, 有100萬首期,
想搵父母做擔保人
1. 父: 67歲, 14000月薪, 沒有供mpf
2. 母: 62歲, 不穩定收入, 平均8000, 有mpf, 有報稅
做唔做到8成按揭?

hi dr, 請問 最近睇岩單位, 但上網搵 網上按揭搵唁到個屋苑, 請問知唔知點解

利申, 居屋屋苑黎

網上估價先岩

有直屬親屬照計 無就按揭成數減一成

我會揀後者 平息可以揀轉唔轉走 如果係貴息就唔轉
但貴息一開始就賭佢個息口會唔變 或者向下走

無寫連租約=交吉

如果做到30年 無外債 應該無問題

正常 網上唔係咩都有得估
單幢大廈 商業大廈 居屋多數未必有
居屋 佢估價要知你補左地價未 折扣率幾多 等等

感謝

即係原本做到8成按，如果計埋就只做到7成？而壓測計收入時就冇影響？

Yes
No

唔係博士 代答
Case by case 有人試過65%都得 要固定收入同加保費
你預唔得先

九按同八按只係loan amount application 你可以係申請9成 但唔夠借 佢就會counter offer你借少啲 可以係87% 85% 之類

保費都差大約0.75% 如果無記錯

想問下擔保人如果係黎左香港未夠7年, 同埋又同業主唔係親戚關係,
其實得唔得?

請問博士：
小弟係公務員，月入約35k，職系來講4 年內會跳到Pt. 29( 目前Pt.29 水平係58k)。想請問呢個case 如果做壓測會唔會可以做到高過目前月薪既50%?

唔會

想問下如果抽新樓又想做高成數按揭，係咪揀建築期付款就得？有無咩陷阱會搞到上唔到會？

［行動Po］一月十九 天下制裁大遊行 大家幫手推

陷阱就冇
但要小心樓價跌太多（>10%）
銀行有機會改成跟市價即係借唔足畀你

博士想問
月入41K, 扣咗MPF 39.5K
擔保人18.X, 扣咗MPF 17.8K

買700萬樓, 做9成按, 做唔做到?
我計: (39.5 + 17.8) * 110 = 6,300,000, 岩岩好9成
計得岩唔岩?

根本唔可以咁計，你用經洛個果app黎計下大約幾錢喇，仲未計你按保舊錢

我按保、雜項個D有另一筆錢搞得掂
我係想知, 如果我買700萬樓做9成按
要同銀行借630萬買
每月供款壓測下唔會過收入50%
但係有人話銀行借俾你個金額都只會係人工嘅110%

就係想知呢個情況, 銀行批唔批

Very marginal case要$59700月入

更正一下大家思維

做按揭 供款比率係唔可以超過月入50% 假設無任何其他按揭物業

壓力測試係指

假設現行息率 調高百分之三 (3%) 唔可以超過你月入60%

現行計算息率係以2.5% 去計算
壓力測試5.5%

大家參考一下

算喇，佢只會針住110倍黎問，59700 前提係0債務，收入係9按下100%計晒入去，銀行9成都批但上MC 又冇人知佢批幾多，咁貼就預返鬆小小好過

本人做政府工月入24000, 想買500萬樓, 有100萬首期,
想搵父母做擔保人
1. 父: 67歲, 14000月薪, 沒有供mpf
2. 母: 62歲, 不穩定收入, 平均8000, 有mpf, 有報稅
做唔做到8成按揭？

麻煩高手解答

2.5% TU柒 收入唔靚仔 先會差啲rate

直接tg問博士，佢搵人幫你睇下點計，btw 用apps計 冇其他野5M 8成過壓測 按保借埋要38666，一筆過比按保就37853 用2.5息計

如果想買500M樓 請問首期預74萬夠嗎？
（50M + 15M印花稅 + 5M佣金 + 按揭/轉名契費 3M + 6千律師費）

人工約46K

謝謝🙏🏻

先搞清楚 M = ?

抱歉
一路行一路打 打到錯晒
我指500萬既樓🙇🏻‍♀️

手快快禁錯負皮
多謝解答

sor遲左覆
中銀會打85折計（其他銀行就要問、間間唔同）
hkmc就唔會打折
過到銀行就實過到mc

成交價vs銀行估價 會用價低者

計左，過到，壓測後dsr係56%，唔過60%
按8成可計埋雙糧花紅，所以計埋就完全唔洗擔心

如果你仲有額外錢比稅同雜費就得，800萬按8成，壓測月入要61000（5.5% 30yrs），過到。但如果首期要包埋雜費就唔得了

巴打，諗住用阿媽名買大約1400萬樓，但我自己份人工已經做緊按揭，阿媽份人工應該都係借到2百萬左右，有無咩方法可以借到錢？

借450萬就穩過壓測，壓測月入需4萬3就得。
有按揭擔保係身以後買樓最高成數會減一成，而且月供嘅額會計入負債

轉按出租但唔轉銀行？姐係想原行加按？唔明

如果擔保人用個今年會退休既人士呢？會唔會唔批

買到，壓測4萬8就過到。兩個TU grade正正常常、冇負債、冇其他擔保係身就冇問題

你按幾成？月供幾多？

收入有影響嫁，上面覆左你

按盡九成
月供25k
其實我可以按八成都得
只係你正常人都會借盡九成
然後將果10%錢放響銀行送俾你嘅掛息戶口度
掛息戶口息率同你供樓息率一致
變相你可以零息渣多10% cash
你叻仔嘅攞嚟買股票賺錢或者買債券賺息差

總之正常人做mortgage係一定會借盡

博士你好
我同女朋友加埋月入大約搵70k穩定職業
首期暫時得70萬
想問最盡買到幾錢樓?

樓主你好
兩人加埋5萬5
但男朋友3皮 海外合約工 半年一續 香港僱主 唔洗交香港稅
首期150萬 目標600萬樓以下
唔知做到幾成按 過唔過到壓測？

btw 小心堆aa，臨約時會夾轉介紙，記住咪簽

點解唔好簽?

PS: 岩岩星期日簽左臨約

借九成同借七成保費唔差得遠

簽咗會點

Push

依家通常都係用hibor plan?

博士你好, 請問我月入64k, 借8成買9M樓, 新政策下有無機會批到? thanks!!

無

係，但而家通常都係供封頂位，實際上就同 P Plan 一樣

樓按話特別情況要比貴多小小息，一般會多幾多

睇你衰邊樣
TU差 債多 收入柒 樣樣唔同

咁利息會貴幾多

博士，想請教下
兩年前的按揭offer
黎緊就到兩年，轉唔轉按好？
最近啲offer好似好咸

想請問下，除了DSR供款不可超過收入一半之外，而家首置壓測係唔係只用一按去計算？

即係700萬樓價，銀行借6成，即420萬，供30年，利率2.5厘去計算，每月供款$23847；按揭利率升3%，而供款不可少於收入60%，即收入不可少於$39745就可以？

當二按借餘下樓價2成半，那筆貸款還需要通過壓測嗎？

我想請問按揭做少過9成, 多過8成 (例如85%)
按保公司係按邊個scheme 去批?

你借幾多 計幾多
淨低兩成半 唔洗供咩

有人會得登俾少首期，套筆錢出嚟，進可攻退可守

私樓有無邊間銀行按揭推介？

我想問下，如果搵銀行做按揭係咪唔好搵多過3間？
搵多過3間會令到個TU低？
因為中介咁講，唔知係咪真

唔會既 只不過兩三間叫合理
你搵第四間 人地見到你之前apply過邊幾間 知道自己係後備 自然采你都廢事

我會揀8成，有cash係身安心好多

Ok, 明白
唔該曬巴打

40000點借 560萬？

根本就買唔起700萬樓

我同埋其他提出疑問的會員識得睇中文唔使放大啲字既
你意思應該係放晒所有股票資產先做到6成 咁即係首期超過250萬啦
一開始又話首期200-250萬 啲人會以為你講緊所有資產最多250萬
咁嗰50萬點解係variable?

巴打，mc一定唔接受年紀咁大的擔保人，搵過第二個年紀細啲啦
mc會睇擔保人歲數，年紀大就會睇埋職業的行業、要有mpf同稅單

直接去銀行估價，或搵我幫你都得

樓下師兄大致上答得冇錯我再補充少少
如果真係唔過壓測都可成功申請9成，識banker亦試過成功批足，但要加保費（3-10%不等）如果你唔差得遠就唔洗加咁多。
不過凡事作最壞打算最緊要搵啲識做嘅banker做

未夠7年都可以，寫翻親戚關係

只用出左嘅糧計。唔過壓測就一係批足但加保費、一係批唔足

多謝博士解答
第一次買樓真係郩郩地

HI巴打
小妹首次置業, 上個星期收左樓
二手屋苑500萬做9成, 唔知自己有冇比地產agent水
事源地產agent介紹個律師話係partner用開
quote價時話律師費$6000+政府文件費幾百
但上到律師樓後, 文件費total就變左$2xxx
律師解釋話係銀行要求多D文件所以費用相對多左
另外又收多$1500膽保費(另一半做膽保)
原本六千幾ge數加下加下變左成皮野
我事後再去其他地產鋪搵另一個agent八下, 佢就話文件費好小收到咁高

想問下巴打會唔會知咩竟況, Thanks!!!

最大既問題係，40000 月入，邊間銀行會俾佢地借 80% 即係 560 萬？
計壓測最少要有 54300 月入先過到
唔計壓測想加保費搞掂亦因為月供要 22126 過咗 40000 月入既 50% 一樣係 failed

肺炎會唔會搞到銀行停做新按揭？

博士你好,
做按揭果陣交既工作合約, 但簽約果陣薪酬同現時薪酬唔同, e.g 30k vs 40k
會唔會對壓測有影響? Thx

一月頭申請獅子到現在沒回音

唔可以咁計的,幫你計左要月入$65100先過到壓測(5.5%,30yrs),因為九成按要計55%(9按壓測下的供款與收入比率),而不是60%(8成按或以下),所以門檻更高.而粗略110倍只係計八成以下先得

average 2.5%, 有行做到2.35%,offer唔會差,只係因貸款額細,所以回贈會比較少,想了解可tg me

巴打 我tg已答你了
同大家順便講埋 高成數經mc按揭保險 9成唔會批咁大年紀嘅擔保人 通常一見6字頭即拒收 除非擔保人職業好有說服力(例如仲拎緊政府大舊退休金)

咁即是500萬9成按 幫你計左人工預46500會過壓測(5.5% 30yrs) 不過建議預多少少 如果現金回贈多過1% 要先係貸款額扣 即是你要預先拎多啲首期出黎 而且你未計按揭保險費

謝巴打解釋講得岩！同埋最主要係aa唔會跟進 扔完轉介表上去等收錢就算 冇服務可言 搞按揭最緊要搵有責任心嘅banker
簽左就算啦 唯有追緊啲aa同銀行

非本地收入
1.一定要報自住
2.比香港直系親屬住就要交親屬證明比hkmc
3.收入--銀行會打85折（boc）,如唔夠就要加香港擔保人，申請人收入夠過供款（+3%前） 就唔洗申報擔保人同住，唔夠就要同住
--hkmc唔會打折
4.一定要工作國家的稅單

所以你預你地兩個夾埋搵5萬，你地可以買600萬按8成，月入~4萬6就夠過壓測，仲可以留翻少少作雜費

差少少，要約6萬8先夠過(5.5% 30yrs)

以糧單為準

唔會呀可能慢啲姐~馬照跑舞照跳~

冇稅單堅難,高成數一定唔得

博士你好, 請問月入35k, 擔保人37k,借9成買8M樓, 再另外加埋借按保舊錢,新政策下有無機會批到?

最盡借到幾多？見上面話新政策壓測係55%唔係60%，仲要計埋按保舊錢...

睇錯
基本 5%借九按計埋保費 借 7560000
過壓力測試 71700 勉強夠

博士你好！
1）請問是否做六成按揭就不需要稅單？
2) 出糧銀行是中銀，但是中銀呢d大行係咪一定要稅單?
3) 有沒有不需要稅單的銀行介紹？
4）如果做七成係咪要交保費？

唔該哂🧘‍♀️

按揭回贈會扣減貸款額令需要既貸款額少左，咁壓力測試係用扣減左定未扣減既貸款額去計，thx

預用未扣計

問過邊幾間？你都係冇稅單？

博士你好
我公務員月入32000 首置無任何債務
如買650萬 比3成首期 再搵月入15000 既60歲媽媽做擔保人，批既機會大嗎

博士你好，想問下如果本身已經做緊按揭，可唔可以再借銀行果D loan, 見佢呢期息口好似幾低

按保保費可以當mortgage咁借
咁壓測會唔會加埋落去考慮？
例如600萬樓借9成，按保保費19萬
咁我壓測計每月還款嘅時候係用540萬+19萬定淨係540萬？

你好
最近睇啱一個單位 一手現樓
面價 8.5m
折實價 7.8m (未計回佣)

我固定月入38k
首置
工作3年up
無按揭喺身
加一擔保人 狀況同上

1）咁嘅情況下
係屬於under 8m 可按9成
Or above 8m 可按8-9成？

2）如果當above 8m 可按80%-90%
批到9成(max 7.2m)機會高嗎？

謝謝

559

你唔講埋你擔保人搵幾多有冇負債點答你

HI 博士
1. 想問下做按揭個出糧戶口經常用黎找數(經PPS) 幾千幾萬咁 有冇咩問題?
2. 地址證明銀行信得唔得?冇水電單
THANKS

有冇計印花稅同按保

Hello 博士

想問下如果屋企人61 歲 做合約工 月入15K
有間已經供完自住樓（約600萬）同一個車位（約150萬）

想借50萬到想問下做車按/樓按想問做邊個按揭個會比較推薦多啲？

同埋會唔會因為接近退休年齡難啲批？ 如果難批既話會搵擔保人得唔得？

唔該曬

加一擔保人 狀況同上

呢幾日肺炎有冇影響按揭批核時間？放假前兩星期申請緊高成數按揭要過HKMC未有回音

博士你好,中銀同渣打都批左，兩間offer都差唔多，但一間用大P一間細p，其實有無分別？

幾時apply? 我1月中申請，暫時無乜消息

我都係1月中apply,銀行話去到hkmc嗰邊，之後冇回音

12月apply,銀行1月頭批左話爭HKMC, HKMC等到月尾先搞得掂

我而家都係等緊hkmc 肺炎佢地唔知有冇home office 好驚批唔切

博士 各位巴打好
我想問我有個朋友個呀媽（57歲，退休）有層2000萬既樓 得資產證明
佢想用呢層樓按到4成出黎 但最後銀行話剩係批到3成 因為佢又有另一層樓 差緊mortgage 300萬 要再減一成

想問有咩方法可以按到4成

2層樓都係夫妻聯名

得3百萬cash
人工7萬
現金allowance 18000
8成按揭最多買到幾多錢既樓?

另一層幾錢

針咗契嘅樓係咪一定做唔到 thanks

一線銀行係

博士你好,

我同太太1月中簽左臨約, 5月尾先交收, 成交價6.2M

諗住做8成 ,搵左中銀,大貓,細貓,渣兜

咁我太太係底薪加佣金, 而我就固定入息, 咁我地加埋平均大約5萬左右

大貓,細貓,渣兜Banker話睇6個月人工, 佢地亦幫我地計過數係借到

但今日問中銀個banker話8成只計固定入息, 佢話HKMC都係咁寫

想問下係咪唔同銀行唔同做法? 麻煩解答謝謝, 因為好驚借唔到

1300萬

我上年做完按揭 答下你先
6個月人工加埋除開每月有無5萬？
有無稅單 糧單 強積金？
如果有唔駛驚

謝謝巴打解答

6個月人工加埋除開有5萬

有稅單, 近6個月糧單(俾埋18年12月bonus糧單), 強積金, 銀行月結單

乜X都齊

穩陣啦

八成唔洗固定

如果同女朋友兩個人各搵四萬一個月
首期加埋有大約一百萬
係咪合資格可以借到九成買八百萬以下嘅樓？
如果層樓只係落其中一方個名另一方做擔保人會唔會過唔到壓力測試？
咩都唔太識，謝謝巴打指點

分享一樣野，早幾個星期搵幾間大銀行申請現契翻按，因為而家有一層自住樓供緊，要翻按另一間樓（出租中，有約有打厘印）最多就只能借到估價 40%。呢個我清楚亦 ok
俾左同樣既料（兩個人既糧單，稅單，出租左既樓既租約厘印等等）俾三間銀行，佢地計出黎既數都可以唔同：
大貓：話我壓力測試差少少先借到 40%，叫我俾番之前出左既 bonus 同雙糧証明俾佢再跟進，睇下可唔可以計番足。** 最令人困惑既原因為：間屋銀行佢用佢認為既市值租金黎計 70%，而唔係用實際張打左厘印既租約所訂既租金來計 70% 加入做壓測！而佢用一個低幾多既數黎計，係天曉得，有心唔想批你就用一個低得離譜既數囉 **
細貓：完全冇問題，估價最好，亦借到足 40% - 可能係我同太太都係用佢做出糧戶口
支銀：隔左一段時間先 update 我情況，估價最差，話我俾既料亦做唔足 40%
咁講係想指出，如果你既 case 係 marginal 或者啱啱好夠過壓測既話，批唔批得足你需要既銀碼，可能係銀行審批果個人手上既一念之差，佢有 d 位係可以走而決定計唔計得足俾你。
好在而家成件事完成左，錢亦已到左手。

問過永隆都唔得 有冇話邊間可以 thanks

財仔

想知以家按揭，銀行做緊幾多息？ 仲係 2.75左右？

息會高好多 幾多到？thanks

有一層八百萬已供完既樓 收入四萬左右 想買個一百萬既車位 首期要俾幾多

想請教下如果我申請左2間銀行就按揭
1間出左Offer 我可唔可以take 左個offer先 同時等埋第2間咁？

預十厘以上

無按揭係身 獨立車位借到三成

2.5%

無外債 夠後生 層樓唔太舊 無問題

簽左offer letter就無得揀 彈弓手要罰錢

唔可以 是但一個有按揭都要減一成
加上九成按只會計算固定收入

博士你好

我係外國出世但無攞到外國護照。香港身分證應該會show到我係外國出世，銀行會唔會因為我唔係香港出世要我比啲咩額外文件？

博士你好，

我固定月入40k (full time)
另外有part time月入around 10k (教大專)
有呀爸做擔保(月入30k, 66歲）
兩個都冇按揭或者債務係身

想按九成買720萬既樓
大唔大機會？

唔該晒

嘩，以我所知加擔保人的確要加多千幾。但文件費咁多就真係未見過，佢quote比你個價唔係全包價，有好多隱藏收費我啲客正正常常有擔保人都係做約7千幾。

500萬樓？幫你計下淨係用有稅單果位做唔做到

之前冇稅單但有mpf都可以做到，依家就炆水，要試細行，巴打可tg我

未扣的

因媽媽年紀太大，銀行同按保會視乎媽媽職業而決定，媽媽職業係？（唔方便可tg話我知）

媽媽做飲食行業，無任何負債。希望做到三成番多點現金在手。
其實我比4成首期都得，但都差幾千過壓測，搵媽媽批既機會大嗎？

hi 博士
我月入六萬既公務員
最盡借到幾多錢買樓

如上，每個月要還幾多
首期開支要幾多

按6成機會會大過7成，因唔洗經按保，mc嚴好多識有banker試過成功批到大年紀嘅擔保人

只要完成drawdown就可以申請，但謹記準時還清款項，唔好整差個tu
申請按揭中就千萬千萬不要p loan

博士，想問問Mortgage linked account 普遍收唔收費？

渣打同中銀 都有offer 揀邊間好, 兩間而家都係2.5%

1.用折實價計，mc用扣哂所有發展商incentive優惠嘅價計，你可以按9成
2.當7.8m 9按，預月入約73000就過到壓測(5.5% 30yrs)

如沒其他樓按同借貸，用資產審批形式最多可借4成，都夠50萬，咁就唔洗入息審查可refer銀行比你做

買過千萬樓係咪都係要5成？

的確有咁多home office
咁人地都要放新年假嘛～依家高成數起碼預一個月

計完條公式睇翻最後個數係咪一樣就得

首先月入要穩定、冇按揭或負債係身、每月都有固定allowance、自住
如符合以上條件，1000萬樓，按8成都做到

9成先只計固定入息，8成就佣金花紅雙糧都計～除翻開平均數～
樓下巴打講得對，齊料就唔洗驚

合資格！800萬按9成只需7萬5就過到（5.5& 30yrs）
報擔保人都會過到壓測，寫未婚妻就得

巴打你醒
每間銀行計法都唔同，banker識唔識做都會有影響，所以一向建議唔好嫌麻煩，同事申請幾間再比較

要知道因咩事釘契？

你hold住offer先，唔好take住，一take就翻唔到轉頭

絲打我tg答左你了

sor未有依方面經驗不過係香港居民就唔洗擔心

博士好
單身 月入4萬 固定收人
有180萬資產 借盡買到幾多錢既樓

呀爸年紀太大，hkmc好嚴，未必接受，除非呀爸職業好有說服力，不過建議你搵個後生啲嘅擔保人先

首先要視乎你有幾多首期budget
按八成以下預可借約620萬；按八成以上就約580萬
可比啲數字我幫你計

對～

係咪180萬全數都可以做首期？

手上有130萬做首置

連雜費

一日未簽offer letter 係咪未算take 左？

想買村屋,點先知道銀行估價?
上網睇完都好迷惑

DD Lot no.
要floor plan

跟住帶去銀行?

依家睇完樓,心大心細緊

樓主請問下

如果我 入息42800 (未扣mpf, bonus36800)

擔保人做 登記護士 入息19000 不過佢入職左兩個月

可以借到幾多錢??

Yes 仲要樓齡
仲要知離大馬路幾遠路程 離公共車站 有幾遠路程

當六萬收入 借盡做三十年 630萬左右

樓主 有野想請教下
買左二手樓首置833萬
收入連bonus 33k
阿妹收入 15k
阿媽（60歲）9.4k
最盡可以借到幾錢，批到7成半機會大唔大? 有冇咩要注意？

唔該晒

但係佢入職左兩個月 有冇咩問題？？

博士，我個問題比較長

我同屋企住，層樓係我名，市價約800，無按揭
我月入41500，固定有税單(雖然今年未收)

黎緊結婚，想同未婚妻買樓，落佢名
加埋首期大約有一球

未婚妻教琴，收現金，以往無報税
依家有間琴行，有限公司，佢佔六成我佔四成股
18/19開始有幫佢報稅，報左年收入240k
19年12月開始用銀行做埋出糧記錄，每月出3萬

我考慮緊將佢6成股份轉晒比我，咁佢就同公司無關係，只係員工，咁諗岩唔岩？

公司呢兩年都唔洗報稅，因為loss making，洗唔洗做定audit先？

另外我仲有條p loan，2021年6月到期，每月還3500

我應該點處理去maximize我既購買力？thanks!

博士你好

想請問借八成按揭買既係咪唔可以租出去

如果真係租左畀人捉到又會有咩後果

知道 屋企人釘的 對父親的安排不滿 用阿爸個名落釘 但阿爸已經走了 所以都唔知點解釘 問過律師 話賣樓係冇問題

抬多唔知3定2成錢出黎
或者call loan

前排HKMC罰左10萬

咁勇猛

可以比多d 首期ge, 不過想借多d 姐

兩年稅單/24
如果借9成 就只計老底

有擔保在身 借款成數-1成 最多8成
月供個數會用哂黎計 收入測試同壓力測試
收入and壓力測試各-10%

例如 借100萬 2.5% 30年 你人工收入係30000
本身收入測試 比係 供款11853/30000=39.5% <50% ok
壓測 5.5% 17033/30000 = 56.7% < 60% ok

會變左 (11853+10000)/30000 = 72.84% >40% Fail
壓測 5.5% (17033+11355)/30000 = 94.62% > 50% fail

層樓唔可以做擔保
收入還收入
資產還資產
最多借185萬 ie 4.5+1.85

想請教咁多位高手

我做公務員 月入25000 每月計埋ot 有30000（已扣mpf)
女朋友 做sales月入15000 13個月糧 每月佣1000-3000

想請教下新按揭下係咪只會計底薪
咁最多係咪負擔到460萬樓

搵按揭中介好定直接搵出糧銀行搞按揭好
因為而家啲息好似間間都一樣咁
批既話因為要經按揭保險公司要一個月左右？

thank you

過咗海就係神仙
前提準時還錢就得

如果有一自住樓，舊政策買落做八成按自己名（600以下樓）
有無方法轉按變返九成，多左既錢買多間比另一半借九成按？

新九按無得cash out

4萬底薪 4百萬樓頂盡
有中介有多0.2左右回比你囉

用中介比你嘅銀行，中介會有贈比你

唔該巴打
但我上網禁啲負擔計算機 460萬好似都仲ok既
其實點計法？
400萬而家都好少選擇

用出名嗰幾間穩陣？
thanks

應該無有問題，我之前用星星

博士 你好
想問下如果兩個人月薪夾埋 35000 13個月糧
500萬既樓 按8成 首期有110萬
有無咩大問題? 銀行係咪都可以借足?

想問下如果香港無收入，只有係澳洲有做野有收入， 兩個人夾埋3萬到3萬5左右一個月， 有無方法係香港借到錢買樓？定一般銀行吾會批海外收入既借貸？ 打算買350-400萬左右既白居二， 如果借到既話，一般借到幾錢？

請問而家銀行貸款、按揭有冇收緊到？

有屋企人想買樓撘單問下
想問入息20000 (另外有其他收入~10000但現金出糧）想買層600幾萬既樓
供款約要23000
可以有擔保人（9萬 54歲）
有無可能過到壓測？

想問同男朋友月入共63000(未扣mpf)
首期大概150萬左右，如果想買大概700萬左右嘅樓係咪好炆？
年尾就會加人工，加到大概7萬，定要等到年尾先買？
唔該！

跟據 現行息率 2.5% 每月供款 不可以多於收入50%
AND
壓力測試下 即現行息率 加3% 供款不可多於收入60%

兩者都要過
你計2.5% 5球都得
但壓力測試唔過 一樣唔批

邊夠計
借4球要38000月入 計埋保費預40000月入

博士你好

我固定收入，呢份工做左兩年，有一年税單
女朋友19年9月入職，未有税單，做學校文職，唔係教師

我地夾埋一齊借9成機會大唔大？thanks

借幾成又唔講 有無外債又唔講 20000收入個個咩年紀
買幾多樓齡既樓 全部都唔知
點答你呀

借九成 計埋保費 超級踩界夠過
假設你全部身家150
要比70 加 AA 佣 加印花 加裝修
不過而家個市議價力高左 我覺得入市都OK既
武漢肺一過 香港人又善忘 樓價就會再上

固定收入咪得
多過六個月就穩陣 三個月都問題不大

想請教各位大佬，呢家咁既情況，如果跑步同恆seng都有offer,但獅子話應該冇問題但要等多幾日，阿爺未出offer,應唔應該等？

Sorry無講清楚
成借8成 無外債 供款果個28歲
層樓16年

博士，宜家係咪冇左加按呢個玩法？如冇，仲有咩方貨可以用層樓按啲錢出黎一開二？

Offer呢幾間都應該差不遠 無乜點update近來啲offer
如果距離成交日仲有時間 咪等下添囉

現金出糧個筆應該難搞啲啦
不過你加個咁高收入既 擔保人就問題不大啦

4月頭，其他兩間催我答覆，但心水係匯豐同中銀

有時間既 等多一陣囉

江山巴打想請教一下
如果首期有100萬
想買500萬樓
月入$25000 未扣MPF
自己做按揭是咪9成機會唔得？
如果搵配偶做擔保 佢月入10萬 但本身已借8成買1000萬樓
係咪應該會大啲機會
感謝感謝

巴打 想請問一下
二人月入共90k 想買 8百萬樓做九成按
假設銀行網上估價估足
有無話邊間有得預先批核？
好驚呢個市況簽完臨約按揭唔批

想請問同伴侶固定月入加埋40000未扣mpf，有160萬左右可做首期連雜費，佢爸爸有層居屋仲供緊做我地擔保人有冇問題？
如果呢個情況我地最多可借幾多或者買幾錢嘅樓？
謝謝🙏🏼

1. 可以按9成
即是8.5m x 90% = 7.68m
即是銀行會借7.68m ?
借 等於或低於net payment ？

2. 明白

Thx

我記得好似九成按係用建期價
樓花期折實期係833萬以下 六成按

資料補充 單位是現樓 一手

好的，thanks 🙏

480萬樓想用我個名借九成
但其實老豆供 我自己本身月入24k 有份6k p loan
老豆會做擔保 佢自己做生意呢兩年600-700k收入
請問按揭會唔會有大問題？
唔該曬

加返啲資料
480萬借九成 28年樓
我自己本身22歲

已過破產期既人士 已拎破產證明書 update上環聯！係咪抽中居屋 都有機會申請到按揭 有無人成功過？

人工31000 擔保人 18000 （未扣mpf)
想買550萬樓 大約有100萬現金 想借9成 過唔過到壓測
唔該 博士

你好，請問供息唔供本，請問大概蝕幾多？大概
例如我宜家一個月供15000，7000係本8000係息
如果半年寬限期可以供息唔供本
我係咪蝕左8000*6既息？而果半年本會灘分落我未還既期數度？

正常你一開始做會揀左固月定月份定固定銀碼 多數固定月
應該係會攤分
8000*6 正確

預批有啲銀行唔做 有啲要收費
睇你係咩樓預批 齊文件 同正常按揭差不多幾多兩星期至一個月不等
一樣基本野 身份證 收入證明 銀行月結單

世伯 做生意係獨資 每年報足稅？ 有無出入數紀錄
自己出糧比自己？ 糧單？ mpf?

要45000收入 基本 借九成的話

無咩機會
第一 佢做你擔保 你供錢成數減一成 最多八成
第二 佢做擔保人 壓力測試合格比率會調低10%
而且佢本身唔係叫做供款比率好鬆動 行唔通

有700k收入直接比一半首期啦
仲借9成

獨資 成間公司得佢一個人 報足
咁係咪兩年稅單就得？

村屋上百樓圖網無平面圖，
係咪已經無得二按

唔係無電子圖檔，
喺直程無記錄。

張契一定有 可以晒契

如果我按9成買 有冇話應該訂成交期幾耐 因為應該現時經濟唔好有機會影響高成數按揭批核？
另外想請問下大訂有冇話幾時要比 如果俾唒大細訂先知冇Offer或者出唔足九成咁係咪可以收皮

唔該巴打

間行閂門 定個員工
員工就易搞 叫佢搵第二個同事幫手

你好啊 Dr. Loan

上星期終於買咗樓有啲問題想請教下，

1. 高過1%嘅現金回贈就需要係條loan度扣出嚟 咁我需要幾時俾突出嚟嗰部份？

2. 如果成交價比估價低10% 有冇野需要擔心？

3. 成交價4.4M 我同女朋友加埋搵47,000 學生貸款$2600 兩個都係大公司正常12個月糧再加年尾bonus, 做新9成按 五月中交樓，mortgage方面應該冇咩大問題？

4. 另外想問下點解要搵按揭中介唔親自去銀行搞係純粹因為嗰個中介回贈同唔洗自己逐間敲門？定之後我都需要同唔同銀行自己去傾？

5. 同埋你覺得應唔應該為咗平啲保費 去揀較短嘅供款年期？

唔該晒！

你好博士，我想請教一下

如果我月入40k, 首期大約有100萬-120萬，冇其他loan,
而我爸爸係退休公務員，長糧有12k, 57歲

1. 我自己單獨可以借到幾多最盡？

2. 我爸爸又可唔可以做擔保人，等等再借多d?

麻煩你

想請教下🙇🏻近期有二手樓交吉賣 成交要去到六月中
本身賣價低估價～1.5%
呢個時勢做mortgage會唔會有困難🙇🏻如有穩定收入、做九按、供款比例佔入息30%左右

還息唔還本計劃-半年

如果借左4球，供緊定息2.15,
申請有無so?
thanks

個律師話係銀行要求, 所以費用唔係佢地收

博士想問幾樣野

我同老婆月入4萬5
有首期100萬
但我之前幫呀爸做左擔保人借300萬，每個月還13000度

我想問我按揭成數有幾多？同埋可以買幾錢樓？

謝謝

壓多少少 估價報告未必last 到咁耐 你最快申請mortgage都要三月中

巴打原來miss左你msg
你嘅情況要新樓甩名先套得足4成
變做：舊樓 老婆名；新樓 老公名
2000萬樓先可按足，但未考慮另一層樓能否原數轉按，因要轉按照要過壓測，最簡單嘅方法係搵個擔保人幫手過壓測

業權糾紛，律師樓拆到，而且銀行又接受就得。
的確唔係間間銀行都做到，就算做到都要揀識做依啲case嘅banker先得。巴打搞唔掂可tg我幫你

2.5了，rebate最高1.6

講真，試過銀行搞唔掂先財仔，唔好一黎就入財仔

依家社會狀況咁差，可能mc都home office/輪住hm office，又塞哂車，唯有再等下正常mc 3-4日就得

你做唔做轉按? 留個TG?

依家塞哂車又home office...預翻三個月成交期就穩陣
通常臨約後14日比大訂
係嫁，如果你係靚料就唔洗驚，簽臨約前要計掂數、問清楚過唔過到壓測先，有需要可問我

定息定係P-2.85%
長遠比多左利息 無乜so

博士

想問問我月入33k 儲蓄60萬可以買到咩樓？
另外如果我媽媽55歲月入13k，做擔保人大唔大機會批？

謝謝🙏🏻

想問下係咪所有按揭都要經MC ?

高成數按揭 6成以上
有三間承保商
政府既hkmc 份額最大
另外有Aig qbe qbe好似已經唔接新case了

而家買樓係咪最好申請左按揭先 先再落細訂驚比左細訂後 申請唔到按揭

想問小弟現時33歲，老婆32歲
2個加埋月入40000
Bonus一年約120000
借400萬，能否分30年供？

睇樓齡 借款成數

做tg @wylaujo

博士
小弟買左新樓樓花 已經比左1成
今年5月會交樓比埋淨低4成首期 想按5成
未搞按揭 未搵中介 （無問地產 個地產信唔過）

我知道已經好急 由其home office
想知貸490萬 我直接搵銀行好定搵中介好

加上小弟係屋企人公司做 公司唔大 有固定銀行出糧 但未夠一年 未有稅單 想知咁樣銀行係咪多數唔做

大家好 想問下同女朋友加埋搵54000，係咪大概借到540萬？請問540 萬係咪連埋借保費嘅錢？

另外想問下 假如買740萬嘅樓（借埋按揭保險）我係咪拎740-540+40（稅+佣+雜費）=240萬先得做首期先得？

唔該晒大家

新居居
做9成按揭

白定綠

550 左右
唔連

可以咁理解

白表

其實有啲唔明，話就話最好貨比三家，向幾間銀行申請，但高成數個啲最終都係自動地去左HKMC，咁同申請一間有咩分別?
HKMC會間間銀行唔同做法咩？
同一組客，匯豐上表批，支銀唔批？

博士
其實而家 最新政策下，
係咪唔過壓測都做到九成（加按保費） ？

上網搵左好耐， 都無咩講新政策下 竟然係點...
好迷惘

首期夠錢但未計其他開支，想問下其他開支有冇得借？
即係稅、佣、律師費等等

博士

想問下之前幫屋企人擔保過買樓（只擔保過mc無落名） 但已甩名幾個月
請問會否影響個人首置按揭？

1）若果依家疫症公司黎緊強制性放no pay leave3個月至半年，每月多少2000蚊，會否影響做銀行按揭？

2）按揭擔保人如最近轉工，會否有影響？
(舊工和新工中間沒有空窗期)

謝謝博士🙏🙏

依家仲有冇做按揭有citi gold/HSBC premier 用？

師兄，借625萬要預月入6萬先穩過...同埋媽媽年紀大，好大機會唔計佢收入
你係咪簽左臨約了？擔心你個case搞唔掂可tg我比意見你

樓下師兄答得非常詳盡感謝幫手解答
有個比較簡單的方法，就係現樓直接甩左你名，見恒生轉按個貸款額不大，你睇下甩名後餘下嘅業主同擔保人的月入能否過到壓測（大約月入二萬多就可以），如夠，就可直接甩名，重回首置門檻，借盡9成，不用把現有供款計落壓測了